export const allData = [
  {
    id: 0,
    question: "Een bouwvakker valt van de steiger en loopt daarbij een slagaderlijke bloeding op aan zijn pols. Zijn collega knevelt de arm en brengt het slachtoffer met zijn auto naar het ziekenhuis. Op sommige stukken binnen de bebouwde kom rijdt hij 90 km per uur.<br><br>\
    De collega reed veel te snel. Op welke strafuitsluitingsgrond kan hij zich beroepen? ",
    answer: "Overmacht in de zin van noodtoestand",
    variants: [`Psychische overmacht`, `Noodweer`, `Overmacht in de zin van noodtoestand`, `Noodweerexces`]
  }, {
    id: 1,
    question: "Een toezichthouder wilde namen weten van de personen die werkzaam zijn in een café. Een schilder is bezig om de bar in het café te schilderen. De toezichthouder wil van hem ook de personalia weten en vordert zijn identiteitsbewìjs.<br><br>\
    Is deze toezichthouder hiertoe bevoegd?",
    answer: "Hij is bevoegd zijn identiteitsbewijs te vorderen",
    variants: [`Hij is niet bevoegd zijn identiteitsbewijs te vorderen`, `Hij is bevoegd zijn identiteitsbewijs te vorderen`, `Hij is bevoegd het identiteitsbewijs te vorderen, maar als de schilder er niet aan
    voldoet is deze niet strafbaar.`]
  }, {
    id: 2,
    question:
      "Een gerechtsdeurwaarder wil een woning tegen de wil van de bewoner betreden om een vonnis te executeren. De bewoner weigert de gerechtsdeurwaarder de toegang. De     deurwaarder vraagt de politie om hulp. Mag de deurwaarder de politie inschakelen om zo nodig de deur van die woning te forceren?",
    answer: "Ja, de gerechtsdeurwaarder is bevoegd om de woning te betreden en kan hiervoor de hulp van de politie inroepen",
    variants: [`Nee, de politie moet eerst een machtiging tot binnentreden hebben van een (hulp)officier van justitie`, `Ja, de gerechtsdeurwaarder is bevoegd om de woning te betreden en kan hiervoor de hulp van de politie inroepen`, `Ja, de politie moet dan wel een machtiging tot binnentreden hebben van de burgemeester`]
  }, {
    id: 3,
    question: "Een politieagent bemiddelt bij een conflict tussen buren en schrijft de nodige gegevens op, onder andere de identiteitsgegevens van de betrokkenen. Er is geen sprake van een strafbaar feit.<br>\
    Op grond van welke wet mocht de agent de gegevens noteren?",
    answer: "De wet politiegegevens",
    variants: [`De wet politiegegevens`, `De politiewet`, `Het wetboek van strafvordering`, `De AVG`]
  }, {
    id: 4,
    question:
      "Wie kunnen slachtoffer zijn volgens het Wetboek van Strafvordering?",
    answer: "Natuurlijke personen en rechtspersonen",
    variants: [`Natuurlijke personen en de aangewezen rechtspersonen`, `Natuurlijke personen en rechtspersonen`, `Natuurlijke personen`, `Alleen rechtspersonen`]
  }, {
    id: 5,
    question: "Een man opent overdag de deur van een flatwoning van een ander door een betaalpasje tussen de deur en de stijl te steken en de dagschoot terug te drukken (flippermethode). Hij gaat naar binnen, neemt geld en sieraden weg en verlaat de woning.<br>\
    Welk strafbaar feit heeft hij gepleegd?",
    answer: "Diefstal door middel van een valse sleutel",
    variants: [`Diefstal door middel van insluiping, 311 Sr`, `Diefstal door middel van een valse sleutel`, `Diefstal door middel van braak`, `Diefstal door middel van verbreking`]
  }, {
    id: 6,
    question:
      "Een op heterdaad betrapte winkeldief rent weg om aan zijn aanhouding door de beveiliging te ontsnappen. De dief rent een kerk in waar geen gebedsdienst aan de gang is.<br>\
      Mag de beveiliging de kerk betreden ter aanhouding?",
    answer: "ja, want er is geen godsdienstoefening bezig",
    variants: [`nee, want beveiligers zijn geen opsporingsambtenaren en mogen geen plaatsen
    betreden ter aanhouding`, `ja, want er is geen godsdienstoefening bezig`, `nee, gebedshuizen zoals kerken en moskeeën, mogen niet worden betreden ter
    aanhouding`, `ja, als de beveiliging vooraf overleg heeft gepleegd met een hulpofficier of officier van
    justitie`]
  }, {
    id: 7,
    question: "Wie is voorzitter van het college van Burgemeester en Wethouders?",
    answer: "De Burgemeester",
    variants: [`De Burgemeester`, `De Gemeenteraad`, `De Wethouder van Algemene zaken`, `Dit College kent geen voorzitter`]
  }, {
    id: 8,
    question: "Het is nacht als een inbreker probeert binnen te komen in een woning. Op het moment dat hij bezig is om met een ijzerdraadje de voordeur te openen wordt hij door een politieagent betrapt en aangehouden.<br>\
    Is de inbreker strafbaar?",
    answer: "Ja, voor poging tot gekwalificeerde diefstal",
    variants: [`Nee, hier is geen sprake van een begin van uitvoering`, `Ja, voor poging tot gekwalificeerde diefstal`, `Ja, voor voorbereiding tot gekwalificeerde diefstal`, `Nee, want de man is nog geen verdachte`]
  }, {
    id: 9,
    question: "Een man doet aangifte bij de politie van diefstal van zijn laptop, terwijl hij weet dat die niet is gestolen.<br>\
    Welk strafbaar feit pleegt deze man?",
    answer: "Het doen van een valse aangifte",
    variants: [`Hij moet klachte doen, het is een klachtdelict`, `Poging tot het doen van een valse aangifte`, `Geen enkel strafbaar feit`, `Het doen van een valse aangifte`]
  }, {
    id: 10,
    question: "Een omstander maakt foto's van een bekeuringssituatie. Een politieagent vordert daarop van deze man een geldig identiteitsbewijs.<br>\
    Mag de agent het identiteitsbewijs vorderen?",
    answer: "Nee, dit is niet noodzakelijk voor de uitvoering van zijn taak",
    variants: [`Ja, de man mag niet ongevraagd een foto van de agent nemen`, `Nee, dit is niet noodzakelijk voor de uitvoering van zijn taak`, `Nee, hij moet het de man eerst vragen voordat hij begint te vorderen`, `Ja, de man is verplicht mee te werken`]
  }, {
    id: 11,
    question: "Een minister wordt omgekocht. De minister wordt na onderzoek hierover gehoord door de politie en de minister moet voor de rechter verschijnen.<br>\
    Voor welk gerecht moet hij in eerste instantie voorkomen?",
    answer: "De Hoge Raad",
    variants: [`Het gerechtshof`, `De Raad van State`, `De arrondissementsrechtbank`, `De Hoge Raad`]
  }, {
    id: 12,
    question: "In welk antwoord staan de rangen voor de politieambtenaren van hoog naar laag weergegeven?",
    answer: "Eerste hoofdcommissaris, hoofdcommissaris, inspecteur, hoofdagent",
    variants: [`Hoofdinspecteur, commissaris, inspecteur, aspirant`, `Hoofdcommissarìs, eerste hoofdcommissaris, eerste hoofdinspecteur,
    hoofdinspecteur`, `Eerste hoofdcommissaris, hoofdcommissaris, inspecteur, hoofdagent`, `Hoofdagent, agent, aspirant, surveillant van politie`]
  }, {
    id: 13,
    question: "Een buurtbewoner ziet dat een jongen met een ijzeren staaf de ruiten van een bushokje kapot slaat.<br>\
    Wat mag de buurtbewoner nu doen?",
    answer: "Hij mag de jongen aanhouden en moet hem overdragen aan een opsporingsambtenaar",
    variants: [`Hij mag de jongen aanhouden en moet hem overdragen aan een opsporingsambtenaar`, `Hij mag de jongen staande houden en moet hem dan overdragen aan een
    opsporingsambtenaar`, `Hij mag de jongen staande houden en zijn personalia noteren`, `Hij heeft geen bevoegdheden want de jongen is geen verdachte`]
  }, {
    id: 14,
    question: "Een man heeft ruzie met zijn buurvrouw. Op een dag ziet hij haar fiets voor haar woning staan met het sleuteltje nog in het beugelslot. Hij haalt het sleuteltje uit het slot en gooit het in het water.<br>\
    Waaraan maakt deze man zich schuldig?",
    answer: "Vernieling",
    variants: [`Vernieling`, `Diefstal`, `Verduistering`, `Gekwalificeerde diefstal`]
  }, {
    id: 15,
    question: "Wanneer wordt de Raad voor de Rechtsbijstand in kennis gesteld als er een moord is gepleegd?",
    answer: "Nadat de beslissing is genomen dat de verdachte in verzekering wordt gesteld",
    variants: [`Nadat de verdachte is aangehouden`, `Nadat de Officier van Justitie toestemming heeft verleend tot aanhouding buiten
    heterdaad`, `Nadat de beslissing is genomen dat de verdachte in verzekering wordt gesteld`, `Nadat de verdachte daarom heeft gevraagd`]
  }, {
    id: 16,
    question: "Een echtpaar loopt gearmd op straat. Een groep jongen mannen valt hen lastig en de man wordt hard in zijn kruis getrapt. De vrouw wordt niet aangeraakt, er wordt niets tegen haar gezegd, maar zij is zo geschrokken dat zij hierdoor niet meer de straat op durft.<br>\
    Is de vrouw formeel slachtoffer van dit voorval?",
    answer: "Ja, zij heeft rechtstreeks nadeel ondervonden",
    variants: [`Ja, zij heeft rechtstreeks nadeel ondervonden`, `Nee, zij moet rechtstreeks vermogensschade oplopen`, `Nee, zij moet rechtstreeks letsel oplopen`, `Nee, zij moet rechtstreeks nadeel ondervinden`]
  }, {
    id: 17,
    question: "Een werknemer wordt bij een werkgever op staande voet ontslagen. Het blijkt dat de werknemer aangegeven heeft dat hij homoseksueel is en dat hij daarom zonder verdere reden is ontslagen. De werknemer is kwaad en teleurgesteld en doet melding van discriminatie.<br>\
    Waar wordt in eerste aanleg geregeld dat er niet gediscrimineerd mag worden?",
    answer: "De Grondwet",
    variants: [`De antidiscriminatiewet`, `De Wet gelijke beginselen`, `Wetboek va strafvordering`, `De Grondwet`]
  }, {
    id: 18,
    question: "Een politieagent is bezig met de afhandeling van een autokraak. Bij de aanhouding van de verdachte treft hij een autoradio en een zonnebril aan die uit de auto zijn weggenomen. Hij neemt deze goederen in beslag. De verdacht bekent de auto-inbraak en tekent een afstandsverklaring voor beide goederen.<br>\
    Mag de politieagent de goederen teruggeven aan de aangever?",
    answer: "Ja, nadat de hulpofficier van justitie hiertoe opdracht heeft gegever",
    variants: [`Nee, dit mag uitsluitend na uitspraak door een rechter`, `Ja, een agent mag inbeslaggenomen goederen altijd teruggeven aan de
    aangeven`, `Ja, nadat de hulpofficier van justitie hiertoe opdracht heeft gegever`, `Nee, dit mag pas nadat de rechter-commissaris hierover heeft beslist`]
  }, {
    id: 19,
    question: "In een proces-verbaal moeten de redenen van wetenschap worden weergeven. In welk van de onderstaande voorbeelden is een Redenen van Wetenschap weer gegeven?",
    answer: "Ik zag dat de man in mijn richting keek",
    variants: [`Ik merkte de man aan als verdachte van vernieling`, `De motor had een cilinderinhoud van 80cc`, `De man liep hard weg`, `Ik zag dat de man in mijn richting keek`]
  }, {
    id: 20,
    question: "Een verdachte wordt staande gehouden door een opsporingsambtenaar (OA) die hem zojuist een overtreding zag plegen. De OA deelt de verdachte mee van welk feit hij hem verdenkt en vraagt de verdachte vervolgens naar zijn identiteitsgegevens. De verdachte weigert zijn identiteitsgegevens op te geven aan de OA.<br>\
    Mag de verdachte dit weigeren?",
    answer: "Ja, de verdachte mag straffeloos weigeren zijn identiteitsgegevens op te geven",
    variants: [`Ja, de verdachte mag straffeloos weigeren zijn identiteitsgegevens op te geven`, `Ja, want de cautie was nog niet gegeven`, 
    `Nee, verdachte is nu strafbaar voor het niet opgeven van zijn identiteitsgegevens`, `Nee, de verdachte is nu strafbaar voor het niet tonen van een identiteitsbewijs`]
  }, {
    id: 21,
    question: "Tijdens een voetsurveillance ontdekt een agent een woninginbraak op heterdaad. De dader heeft de toegangsdeur van de woning geforceerd. De dader gaat op de vlucht zonder iets mee te nemen.<br>\
    Welk strafbaar feit is hier gepleegd?",
    answer: "Poging tot overtreding van artikel 311 Sr (poging tot gekwalificeerde diefstal)",
    variants: [`Overtreding 311 SR (gekwalificeerde diefstal)`, `Poging tot overtreding van artikel 311 Sr (poging tot gekwalificeerde diefstal)`, 
    `Er is geen strafbaar feit gepleegd omdat de dader niets heeft weggenomen`, `Poging tot overtreding van artikel 310 Sr (poging tot diefstal)`]
  }, {
    id: 22,
    question: "In uw vrije tijd houdt u een winkeldief aan. U zegt er niet bij dat u politieambtenaar bent. De verdachte probeert zich los te rukken.<br>\
    Is hier sprake van wederspannigheid?",
    answer: "Nee, de verdachte moet weten dat ik politieambtenaar ben",
    variants: [`Nee, losrukken is geen geweld`, `Ja, de aanhouding is rechtmatig en Iosrukken is geweld`, `Ja, ik ben in de rechtmatige uitoefening van mijn bediening en hĳ verzet zich met
    geweld`, `Nee, de verdachte moet weten dat ik politieambtenaar ben`]
  }, {
    id: 23,
    question: "Een aangehouden verdachte, verdacht van een VH misdrijf, wordt gevraagd naar zijn naam. Hij geeft die op en ten bewijze daarvan overhandigt hij een paspoort. Na onderzoek blijkt dat een echt document te zijn. Is de politie bevoegd ook nog foto’s en vingerafdrukken van de man te nemen ter vaststelling van zijn identiteit?",
    answer: "Ja, omdat het een VH—misdrijf betreft",
    variants: [`Nee, dat is het werk van specialisten`, `Ja, omdat het een VH—misdrijf betreft`, 
    `Nee, niet als hij een eigen, echt en geldig Nederlands paspoort heeft`, `Ja, dit mag alleen bij overtredingen`]
  }, {
    id: 24,
    question: "Een parkeerwachter wil op een aantal verkeerd geparkeerde auto's een kennisgeving van bekeuring aanbrengen. Als hij zijn bekeuringsboekje wil pakken, komt er een man naar hem toe en zegt: 'Als jij hier bekeuringen gaat uitschrijven, stomp ik jou in elkaar'<br>\
    Maakt de man zich schuldig aan een strafbaar feit?",
    answer: "Ja, de man dreigt met geweld om een bekeuring te voorkomen",
    variants: [`Ja, de man dreigt met geweld om een bekeuring te voorkomen`, `Ja, dit is een poging tot mishandeling van een ambtenaar en dat is altijd strafbaar`,
    `Nee, de parkeerwachter was nog niet begonnen met het uitschrijven van een bekeuring`, `Nee, pas als de man daadwerkelijk had gestompt, was hij strafbaar`]
  }, {
    id: 25,
    question: "Een journalist komt een witwaszaak op het spoor en publiceert hierover in een landelijk dagblad.<br>\
    Is dit toegestaan?",
    answer: "Ja, want dit is grondrechtelijk verankerd als persvrijheid",
    variants: [`Ja, als hij de OvJ eerst op de hoogte heeft gesteld van dit strafbaar feit`, `Ja, als hij toestemming heeft van een OvJ of een RC`, 
    `Ja, want dit is grondrechtelijk verankerd als persvrijheid`, `Ja, als hij de politie eerst op de hoogte heeft gesteld van dit strafbaar feit`]
  }, {
    id: 27,
    question: "Harry en Ahmed besluiten om te gaan inbreken. Samen maken ze een plan en treffen ze voorbereidingen. Ze vragen een andere jongen, Daan, om bij de inbraak de auto te besturen. Ze betalen Daan daarvoor 100 euro. Tijdens de inbraak wacht de chauffeur, Daan, in de auto op een afgesproken plaats. Harry en Ahmed verdelen de buit.    <br>\
    Zijn de jongens strafbaar?",
    answer: "Ja, Harry en Ahmed voor medeplegen en de chauffeur, Daan, voor medeplichtigheid",
    variants: [`Ja, Harry en Ahmed voor medeplegen en de chauffeur, Daan, voor medeplichtigheid`, `Ja, Harry en Ahmed als medepleger en de chauffeur, Daan, is niet strafbaar`, 
    `Ja, Harry en Ahmed voor doen plegen en de chauffeur, Daan, als pleger`, `Ja, Harry en Ahmed als uitlokkers en de chauffeur, Daan, voor medeplegen`]
  }, {
    id: 28,
    question: "Een man belt aan bij de buren om zich te beklagen over hun kinderen. Op zijn aanbellen opent de buurvrouw de deur, maar zij wil hem niet binnenlaten. Hierop duwt hij de buurvrouw ruw aan de kant en loopt de woonkamer binnen. Heeft de man zich schuldig<br>\
    gemaakt aan huisvredebreuk?",
    answer: "Ja, hij is de woning wederrechtelijk binnengedrongen",
    variants: [`Ja, hij is zonder machtiging de woning binnengedrongen`, `Nee, de buurvrouw moet dan eerst twee keer van hem vorderen dat hij de woning
    verlaat`, `Nee, de buurvrouw heeft niet van hem gevorderd dat hij de woning verlaat`, `Ja, hij is de woning wederrechtelijk binnengedrongen`]
  }, {
    id: 29,
    question: "Uitlokking is strafbaar als dit geschiedt door een van de negen genoemde middelen. Welke van de onderstaande middelen is niet<br>\
    genoemd?",
    answer: "Overreding",
    variants: [`Misbruik van gezag`, `Giften`, `Beloften`, `Overreding`]
  }, {
    id: 30,
    question: "In welk antwoord staan alleen wettige bewijsmiddelen?",
    answer: "Eigen waarneming rechter, verklaring verdachte, verklaring getuige",
    variants: [`Eigen waarneming rechter, verklaring getuige, opsporingsconfrontatie`, `Verklaring getuige, opsporingsconfrontatie, proces-verbaal van aanhouding`, 
    `Eigen waarneming rechter, verklaring verdachte, verklaring getuige`, `Verklaring verdachte, verklaring getuige, opsporingsconfrontatie`]
  }, {
    id: 31,
    question: "Een politieagent vraagt verdachte naar zijn identiteitsgegevens. De verdachte geeft de agent zijn juiste naam, maar een vals adres en een valse geboortedatum op.<br>\
    Is dat een strafbaar feit?",
    answer: "Ja, hij heeft daarmee een overtreding gepleegd",
    variants: [`Nee, alleen het opgeven van een valse naam is strafbaar`, `Ja, hij heeft daarmee een misdrijf gepleegd`, `Nee, want de verdachte kan zich vergist hebben`, 
    `Ja, hij heeft daarmee een overtreding gepleegd`]
  }, {
    id: 32,
    question: "Een politieagent wil een verdachte in zijn woning aanhouden. De agent legitimeert zich, vertelt het doel waarom hij wil binnentreden en toont de machtiging ex. artikel 2 AWBi.<br>\
    Moet de politieagent nu ook nog toestemming vragen om binnen te treden?",
    answer: "Ja, hij moet voorafgaand aan het binnentreden alsnog toestemming vragen",
    variants: [`Ja, omdat dit wel zo beleefd is en om de werkrelatie goed te houden`, `Nee, legitimeren, doel bekend maken en machtiging tonen zijn de enige formaliteiten die vereist zijn alvorens de woning tegen de wil van de bewoner te mogen betreden`, 
    `Ja, hij moet voorafgaand aan het binnentreden alsnog toestemming vragen`, `Nee, het tonen van de machtiging is voldoende om tegen de wil van de bewoner te mogen binnentreden`]
  }, {
    id: 33,
    question: "Het zogenaamde driehoeksoverleg wordt gehouden door",
    answer: "de regioburgemeester, de hoofdofficier van justitie en de politiechef van een regionale eenheid",
    variants: [`de burgemeesters, de hoofdofficier van justitie en de commissaris van de Koning`, `de burgemeesters van de grootste gemeenten in de regionale eenheid, de officier van justitie en de Eerste Hoofdcommissaris`, 
    `de hoofdofficier van justitie, de hoofdinspecteur van politie en de regioburgemeesters`, `de regioburgemeester, de hoofdofficier van justitie en de politiechef van een regionale eenheid`]
  }, {
    id: 34,
    question: "Er wordt vanaf een viaduct een steen op een auto gegooid. De bestuurster van die auto komt daardoor om het leven. Na enkele jaren wordt bekend wie de verdachte  van dit feit is. De verdachte was ten tijde van het plegen van het misdrijf 10 jaar.<br>\
    Wat is juist?",
    answer: "De verdachte kan niet strafrechtelijk worden vervolgd omdat hij ten tijde van het plegen van het feit 10 jaar oud was",
    variants: [`De verdachte krijgt vrijspraak omdat hij ten tijde van het plegen van het feit 10 jaar oud was`, 
    `De verdachte kan niet strafrechtelijk worden vervolgd omdat hij ten tijde van het plegen van het feit 10 jaar oud was`, 
    `De verdachte krijgt ontslag van rechtsvervolging omdat hij ten tijde van het plegen van het feit 10 jaar oud was`]
  }, {
    id: 35,
    question: "Een man wordt mishandeld door een jongen. Hij gaat eerst voor behandeling naar een dokter. Direct daarna doet hij op het politiebureau aangifte van mishandeling. Hij geeft een goed signalement van de verdachte. Twee dagen later ziet de agent die de aangifte heeft opgenomen de verdachte lopen. De agent houdt de jongen aan.<br>\
    Is hier sprake van aanhouden op heterdaad?",
    answer: "Nee, hier is geen sprake van heterdaad",
    variants: [`Ja, want de agent ziet de jongen nu lopen`, `Nee, hier is geen sprake van heterdaad`, `Ja, want de mishandeling werd ontdekt, terwijl die werd begaan`, 
    `Nee, omdat de man eerst naar de dokter is gegaan`]
  }, {
    id: 36,
    question: "Indien de politie optreedt ter handhaving van de openbare orde dan<br>\
    staat deze onder het gezag van",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`De burgemeester`, `De hulpofficier van justitie`, `De officier van justitie`, `Burgemeester en wethouders`]
  }, {
    id: 37,
    question: "Een wijkagent ziet dat de stammen van vijf boompjes gebroken zijn. Een buurtbewoner verklaart dat hij heeft gezien dat een jongen gisteravond de boompjes vernield heeft en noemt de naam van de jongen. De agent kent die jongen ambtshalve vanwege eerder gepleegde vernielingen. De agent gaat naar een bekende hangplek en ziet de jongen staan.<br>\
    Mag de agent de jongen nu aanhouden?",
    answer: "Nee, want de aanhouding is niet bevolen door de OvJ",
    variants: [`Nee, want de jongen kan niet als verdachte worden aangemerkt op grond van één
    getuigenverklarìng`, `Nee, want de aanhouding is niet bevolen door de OvJ`, `Ja, want de jongen is verdachte en het is heterdaad`, 
    `Ja, want het optreden van een (H)OvJ kan niet worden afgewacht`]
  }, {
    id: 38,
    question: "Wie maken er deeluit van Gedeputeerde Staten",
    answer: "De commissaris van de koning en de gedeputeerden",
    variants: [`De leden van het kabinet en de leden van de Eerste en Tweede kamer`, `Het college van B&W`, 
    `De regioburgemeester, de hoofdofficier van justitie en de politiechef van de eenheid`, `De commissaris van de koning en de gedeputeerden`]
  }, {
    id: 39,
    question: "Tijdens de surveillance ziet een politieagent een jongen die met een stok tegen geparkeerde auto's slaat. De agent ziet dat van één auto de buitenspiegel afbreekt en dat er bij twee auto's forse deuken ontstaan. De agent wil de jongen staande houden, maar de jongen rent hard weg. De volgende dag ziet de agent diezelfde jongen weer en hij herkent hem als de jongen van het incident.<br>\
    Mag de agent de jongen staande houden en zijn personalia vragen?",
    answer: "Ja want de jongen is verdachte",
    variants: [`Ja want het strafbare feit is op heterdaad ontdekt`, `Ja want de jongen is verdachte`, `Nee, want er is geen sprake meer van heterdaad`, 
    `Nee, je moet de komst van de (hulp)officier van justitie afwachten`]
  }, {
    id: 40,
    question: "Aan het hoofd van de gemeente staat",
    answer: "De gemeenteraad",
    variants: [`De burgemeester`, `Het college van B&W`, `De gemeenteraad`, `Het college van wethouders`]
  }, {
    id: 41,
    question: "Een politieagent houdt een verdachte staande en vordert zijn ID-bewijs ter inzage. De verdachte weigert.<br>\
    Aan welk strafbaar feit maakt de verdachte zich schuldig?",
    answer: "Niet op 1e vordering tonen van een ID-bewijs (447e Sr)",
    variants: [`Niet op 1e vordering tonen van een ID-bewijs (447e Sr)`, `Geen medewerking verlenen aan een toezichthouder (5.20 AWB)`, `Niet voldoen aan de vordering (2 WID)`,
    `Wederspannigheid (180 Sr)`]
  }, {
    id: 42,
    question: "De eigenaar van een auto denkt dat hij daar alles mee mag doen, zoals verkopen, vernielen,<br>\
    in brand steken en dergelijke. Is deze mening juist?",
    answer: "Ja, zolang hij daarbij het recht van anderen niet schaadt en geen wettelijke regel overtreedt",
    variants: [`Ja, een eigenaar wordt niet beperkt in de uitoefening van zijn gebruiksrechten`, `Ja, zolang hij daarbij het recht van anderen niet schaadt en geen wettelijke regel overtreedt`, 
    `Nee, op elk eigendom rusten altijd beperkingen van rechtswege`, `Nee, eigendom verplicht altijd tot beheer op maatschappelijk verantwoorde wijze`]
  }, {
    id: 43,
    question: "Een politieagent ziet om 22.00 uur een man in een buitenwijk lopen die een gevulde plastic draagtas tegen zich aangedrukt houdt.<br>\
    Is de man verdachte?",
    answer: "Nee, er is geen redelijk vermoeden dat hij een strafbaar feit heeft begaan",
    variants: [`Ja, want er kunnen gestolen spullen in de tas zitten`, `Ja, want hij houdt de tas vast alsof hij iets verbergt`, 
    `Nee, er is geen redelijk vermoeden dat hij een strafbaar feit heeft begaan`, `Nee, uit feiten of omstandigheden blijkt dat hij niets heeft gedaan`]
  }, {
    id: 44,
    question: "Het Besluit gevonden voorwerpen spreekt van 'niet—kostbare zaken'. Wat is een 'niet kostbare zaak'?",
    answer: "Een iPad die op een terras is gevonden met een waarde van €300,-",
    variants: [`Een iPad die op een terras is gevonden met een waarde van €300,-`, `Een mountainbike die in het bos is gevonden met een waarde van ongeveer €1000,-`, 
    `Een gouden horloge dat op straat is gevonden met een waarde van €500,-`, `Een antieke klok die op een parkeerplaats is gevonden met een waarde van €750‚-`]
  }, {
    id: 45,
    question: "Een man verkoopt deur aan deur kerstkaarten. Hij heeft daarvoor geen vergunning zoals in de Algemene Plaatselijke Verordening (APV) is vereist. Een van de bewoners belt de politie. Zodra de politie aan komt rijden, rent de man een nabijgelegen Plus supermarkt in.<br>\
    Mag de politie de Plus supermarkt betreden ter aanhouding van deze man?",
    answer: "Ja iedere opsporingsambtenaar is bevoegd",
    variants: [`Nee, want het betreft een overtreding`, `Ja, met een machtiging tot aanhouding`, `Ja iedere opsporingsambtenaar is bevoegd`, 
    `Nee, daarvoor is een machtiging ex. artikel 2 AWBi vereist`]
  }, {
    id: 46,
    question: "Wie heeft de leiding bij de GHOR?",
    answer: "Een directeur publieke gezondheid (tevens directeur GGD)",
    variants: [`De Minister van Veiligheid en Justitie`, `Een directeur publieke gezondheid (tevens directeur GGD)`, `De burgemeester van de grootste stad uit de veiligheidsregio`, 
    `De politiechef van de desbetreffende eenheid`]
  }, {
    id: 47,
    question: "Een politieagent bekeurt een fietser voor rijden op een autoweg en trekt de in de fiets gegraveerde postcode na. Het blijkt dat de fiets sinds enkele weken als gestolen geregistreerd staat. De fietser, die een eerlijke indruk maakt, verklaart dat hij de fiets van een jongen op school heeft gekocht en noemt naam en adres van de verkoper.<br>\
    Mag de politieagent de fiets in beslag nemen?",
    answer: "Ja, want de fiets kan dienen tot bewijs van diefstal, een misdrijf 67 lid 1 Sv",
    variants: [`Nee, want de fietser maakt een eerlijke indruk`, `Nee, want de fietser is niet als verdachte staande gehouden`, 
    `Ja, want de fiets kan dienen tot bewijs en de agent ontdekt de diefstal op heterdaad`, `Ja, want de fiets kan dienen tot bewijs van diefstal, een misdrijf 67 lid 1 Sv`]
  }, {
    id: 48,
    question: "Een surveillerende politieagent ziet dat een man een kledingzaak uitloopt en hoort hem schreeuwen dat hij zich belazerd voelt. De agent ziet dat hij een harde ruk geeft aan een kledingstuk dat voor de winkel in een rek hangt. Het kledingstuk scheurt en de man rent weg.<br>\
    Mag de politieagent de man aanhouden?",
    answer: "Ja, de man is verdachte van vernieling en het is heterdaad",
    variants: [`Nee, want de agent weet niet of de man het kledingstuk opzettelijk scheurde`, `Ja, want de man volgde het bevel van de agent niet op`, 
    `Ja, de man is verdachte van vernieling en het is heterdaad`, `Nee, want er is nog geen aangifte gedaan`]
  }, {
    id: 49,
    question: "Een agent die de ambtsbelofte heeft afgelegd, heeft opzettelijk een fout in een procesverbaal gemaakt.<br>\
    Voor welk strafbaar feit kan hij vervolgd worden?",
    answer: "Meineed",
    variants: [`Meineed`, `Oplichting`, `Belemmeren van de rechtsgang`, `Ambtsdwang`]
  }, {
    id: 50,
    question: "Een man heeft laptops gestolen en bewaart ze in een loods. Politie valt binnen houdt de man aan. Wie is bij afwezigheid van de OvJ bevoegd de loods te doorzoeken ter<br>\
    inbeslagname?",
    answer: "De HOvJ met een machtiging van de OvJ",
    variants: [`HOvJ met een machtiging van de RC`, `De opsporingsambtenaar met machtiging OvJ`, `De opsporingsambtenaar, het is namelijk een zelfstandige bevoegdheid van de
    opsporingsambtenaar`, `De HOvJ met een machtiging van de OvJ`]
  }, {
    id: 51,
    question: "In de Grondwet staat het huisrecht beschreven.<br>\
    Wanneer mag hiervan worden afgeweken?",
    answer: "In gevallen bij of krachtens de wet bepaald",
    variants: [`Dit mag niet omdat het een grondrecht is`, `Als hierover in de APV (algemene plaatselijke verordeningen) bepalingen zijn opgenomen`, 
    `In gevallen bij of krachtens de wet bepaald`, `Als hierover in een AMVB (algemene maatregel van bestuur) bepalingen zijn opgenomen`]
  }, {
    id: 52,
    question: "Een politieagent ziet om 03.00 uur 's nachts een man in het centrum lopen die een gevulde plastic draagtas tegen zich aangedrukt houdt. De agent vraagt de man wat er in de tas zit.<br>\
    Had u de man moeten meedelen dat hij niet tot antwoorden verplichten was?",
    answer: "Nee, want de man is geen verdachte",
    variants: [`Nee, want de man is geen verdachte`, `Ja, want ik stel hem een vraag over een mogelijk gepleegd strafbaar feit`, `Nee, want ik heb de man niet staande gehouden`, 
    `Ja, want de vraag valt onder het begrip 'verhoor'`]
  }, {
    id: 53,
    question: "Wie kan verzoeken dat de verdachte meer dan één advocaat krijgt toegewezen?",
    answer: "De verdachte, in bijzondere gevallen",
    variants: [`De officier van justitie, in bijzondere gevallen`, `De verdachte, in bijzondere gevallen`, `De politie, in bijzondere gevallen`, 
    `De advocaat, in bijzondere gevallen`]
  }, {
    id: 54,
    question: "Wat bevat het barp",
    answer: "De rechten en plichten van de politieambtenaar",
    variants: [`De regeling geeft aan hoe de ambtenaar zich zou kunnen opstellen in de organisatie`, `De regels voor het uitoefenen van politiebevoegdheden`, 
    `Een advies over het gedrag van de politieambtenaar`, `De rechten en plichten van de politieambtenaar`]
  }, {
    id: 55,
    question: "De rijksrecherche heeft tot taak het doen van onderzoek in opdracht van het College van procureurs-generaal, naar feiten of gedragingen die mogelijk een strafbaar feit opleveren.<br>\
    In welk voorbeeld leidt de rijksrecherche het onderzoek?",
    answer: "Bij vuurwapengebruik door de politie waarbij een burger is gedood",
    variants: [`Bij een klachtenafhandeling van burgers over een bekeuring`, `Bij vuurwapengebruik door de politie waarbij een burger is gedood`, 
    `Bij landelijke vermissingen van kinderen waarbij een AMBER-alert wordt ingezet`, `Bij grote landelijke drugsmisdrijven door bekende criminelen`]
  }, {
    id: 56,
    question: "De politietaak moet worden uitgeoefend in overeenstemming met de geldende rechtsregels.<br>\
    Dat betekent in overeenstemming met",
    answer: "De regels van het geschreven en het ongeschreven recht",
    variants: [`De regels van het geschreven en het ongeschreven recht`, `De Politiewet, het WvSr en het WvSv`, `De regels zoals door de regering zijn vastgesteld`, 
    `De grondwet en het WvSv`]
  }, {
    id: 57,
    question: "De politiegegevens, noodzakelijk voor de dagelijkse uitoefening van de politietaak, worden<br>\
    vernietigd uiterlijk",
    answer: "5 jaar na de eerste verwerking",
    variants: [`1 jaar na de eerste verwerking`, `2 jaar na de eerste verwerking`, `5 jaar na de eerste verwerking`, `6 jaar na de eerste verwerking`]
  }, {
    id: 58,
    question: "Wie heeft het opperbevel in het geval van een ramp of van een ernstige vrees voor het<br>\
    ontstaan daarvan?",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`De burgemeester`, `De politiechef`, `De brandweercommandant`, `De directeur GGD`]
  }, {
    id: 59,
    question: "De politierechter is bevoegd tot het behandelen van:",
    answer: "Strafzaken in 1e aanleg, niet zijnde kantonzaken",
    variants: [`Misdrijven en overtredingen in 1e aanleg, niet zijnde kantonzaken`, `Strafzaken in 1e aanleg, niet zijnde kantonzaken`, 
    `Overtredingen`, `Gedragingen uit de wet Mulder`]
  }, {
    id: 60,
    question: "Er wordt een klacht ingediend tegen een medewerker van de ondersteunende dienst van de politie.<br>\
    Wie draagt zorg voor de afhandeling van de klacht?",
    answer: "De korpschef",
    variants: [`De korpschef`, `De afdeling VIK`, `De politiechef van de eenheid`, `De minister van J&V`]
  }, {
    id: 61,
    question: "Tijdens het fietsen verliest een kind zijn evenwicht. Hij valt tegen de auto van de buurman. De auto raakt hierbij beschadigd. De buurman ziet het gebeuren.<br>\
    Kan de buurman nu aangifte doen van een strafbaar feit?",
    answer: "Nee, er is geen sprake van een strafbaar feit",
    variants: [`Ja, van baldadigheid omdat de opzet niet gericht was op de vernieling`, `Ja, van vernieling want zijn auto is beschadigd`, 
    `Nee, er is geen sprake van een strafbaar feit`, `Ja, want er is sprake van een onrechtmatige daad`]
  }, {
    id: 62,
    question: "Een politieagent krijgt een melding dat een alleenwonende man onwel is geworden in zijn woning.<br>\
    Is de agent bevoegd de woning te betreden om hem hulp te verlenen?",
    answer: "Ja, hij is bevoegd om ter hulpverlening elke plaats te betreden en heeft vanwege het onmiddellijk dreigend gevaar geen machtiging nodig",
    variants: [`Ja, hij is bevoegd om ter hulpverlening elke plaats te betreden en heeft vanwege het onmiddellijk dreigend gevaar geen machtiging nodig`, 
    `Ja, hij is bevoegd om ter hulpverlening elke plaats te betreden en daarbij is nooit een machtiging vereist`, 
    `Nee, want hij heeft geen toestemming van de bewoner`, `Nee, want hij heeft geen machtiging tot binnentreden`]
  }, {
    id: 63,
    question: "Er wordt een moord gepleegd in een gemeente. De politie doet een onderzoek.<br>\
    Wie is hier belast met de strafrechtelĳke handhaving van de rechtsorde?",
    answer: "Het openbaar-ministerie",
    variants: [`De minister van Veiligheid en Justitie`, `De rechter-commissaris`, `De burgemeester`, `Het openbaar-ministerie`]
  }, {
    id: 64,
    question: "De politie voert haar taak uit in ondergeschiktheid aan het bevoegde gezag. Wie is het bevoegde gezag als de politie het verkeer regelt bij een uitslaande brand?",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`Het college van burgemeester en wethouders`, `De officier van justitie`, `De burgemeester`, `De kantonrechter`]
  }, {
    id: 65,
    question: "Iemand vindt op straat een horloge. Hij meldt dit bij de gemeente.<br>\
    Hij wordt eigenaar na:",
    answer: "1 jaar",
    variants: [`6 maanden`, `1 jaar`, `3 maanden`, `20 jaar`]
  }, {
    id: 66,
    question: "Een man is bekeurd door een politieagent voor het te snel rijden. Uit wraak vertelt de man overal waar hij komt, dat die politieman dat gedaan heeft om zijn eigen portemonnee te vullen.<br>\
    Pleegt de man een strafbaar feit?",
    answer: "Ja aan smaad",
    variants: [`Ja aan smaad`, `Nee, de man heeft het recht op vrije meningsuiting`, 
    `Ja, eenvoudige belediging`, `Nee, want iedereen kan weten dat een politieman zulke dingen niet doet`]
  }, {
    id: 67,
    question: "Een politieman vordert van een Portugese automobilist een rijbewijs. De agent krijgt een geldig Portugees rijbewijs en de bestuurder geeft aan al langere tijd in Nederland ingeschreven te staan bij de Basisregistratie Personen. De agent neemt geen genoegen met het rijbewijs en vordert een geldig paspoort.<br>\
    Handelt de agent juist op grond van de Wet op de identificatieplicht?",
    answer: "Nee, dit rijbewijs volstaat",
    variants: [`Nee, alleen Nederlandse rijbewijzen zijn geldige identiteitsbewijzen`, `Ja, de bestuurder moet een paspoort kunnen tonen, ongeacht of dat geldig is of niet`, 
    `Nee, dit rijbewijs volstaat`, `Ja, de bestuurder moet in het bezit zijn van een geldig paspoort`]
  }, {
    id: 68,
    question: "Een getuige moet dringend worden gehoord in een onderzoek naar een zeer ernstig levensdelict. De getuige verblijft voor langere tijd op Bonaire.<br>\
    Kan deze getuige via een videoconferentie worden gehoord",
    answer: "Ja, dat is hetzelfde als een verhoor in persoon",
    variants: [`Nee, niet voor delicten waarvoor voorlopige hechtenis is toegelaten`, `Ja, dat is hetzelfde als een verhoor in persoon`, 
    `Ja, als de getuige daar geen bezwaar tegen heeft`, `Nee, formele verhoren moeten in persoon worden gedaan`]
  }, {
    id: 69,
    question: "Een werknemer maakt aan het eind van de maand een reiskostendeclaratie op. Hij declareert 300 km meer dan hij werkelijk heeft gereden en dient de declaratie in bijzijn werkgever.<br>\
    Heeft hij valsheid in geschrifte gepleegd?",
    answer: "Ja, want hij heeft de declaratie valselijk opgemaakt met de bedoeling deze als echt te gebruiken",
    variants: [`Ja, want hij heeft de declaratie valselijk opgemaakt met de bedoeling deze als echt te gebruiken`, 
    `Nog niet, er is pas sprake van valsheid in geschrifte als het gedeclareerde bedrag wordt uitgekeerd`, 
    `Ja, want hij heeft listige kunstgrepen toegepast in een geschrift met het oogmerk de valsheid te verhullen`, 
    `Nee, want het vermelden van een onjuist aantal gereden kilometers is geen vervalsen`]
  }, {
    id: 70,
    question: "De dagelijkse leiding van een regionale eenheid berust bij.....",
    answer: "De politiechef",
    variants: [`De politiechef`, `De burgemeester`, `De officier van justitie`, `De minister van veiligheid en justitie`]
  }, {
    id: 71,
    question: "Politieagent heeft een nieuwe woning op het oog. Hij kijkt in BVH of zijn mogelijke nieuwe buren antecedenten hebben.<br>\
    Is dit toegestaan?",
    answer: "Nee dit gedrag is niet integer",
    variants: [`Nee dit is gedrag is een ambtsmisdrijf`, `Nee dit gedrag is niet integer`, `Ja, informatie in BVH mag vrij gebruikt worden`, 
    `Ja, als hij de informatie voor zich houdt`]
  }, {
    id: 72,
    question: "Een autoverkoper sluit het portier van een auto, waardoor de vingers van een klant per ongeluk bekneld raken. De klant heeft daardoor twee gebroken vingers.<br>\
    Is hier sprake van mishandeling?",
    answer: "Nee, de verkoper had niet het opzet om de klant pijn te doen",
    variants: [`Nee, de verkoper had niet het opzet om de klant pijn te doen`, `Ja, er is sprake van eenvoudige mishandeling`, 
    `Nee, het letsel is te wijten aan de klant zelf`, `Ja, er is sprake van eenvoudige mishandeling met lichamelijk letsel`]
  }, {
    id: 73,
    question: "Wie benoemt de burgemeester",
    answer: "De koning",
    variants: [`De burgers van een stad`, `De gemeenteraad`, `College van B&W`, `De koning`]
  }, {
    id: 74,
    question: "Twee politieagenten krĳgen een melding over een ernstig verwarde man die weggelopen is uit een psychiatrisch ziekenhuis. Hij houdt zich op in een winkelcentrum en schreeuwt daar hard dat hij bedreigd wordt door de CIA en dat hij zich tot het einde zal verdedigen. De agenten brengen hem over naar het dichtstbijzijnde politiebureau.<br>\
    Is het de politieambtenaren toegestaan een vervoersfouillering te passen op deze man?",
    answer: "Ja, deze bevoegdheid mag de politie toepassen op alle personen die overgebracht worden naar het politiebureau",
    variants: [`Nee, de man is niet als verdachte aangehouden en er bestaan geen ernstige bezwaren tegen hem`, 
    `Nee, de man wordt niet verdacht van een strafbaar feit, hij heeft alleen staan te roepen`,
    `Ja, deze bevoegdheid mag de politie toepassen op alle personen die overgebracht worden naar het politiebureau`, 
    `Ja, er is sprake van onmiddellijk dreigend gevaar voor hun leven of veiligheid en het is nodig`]
  }, {
    id: 75,
    question: "Door wie worden wetten vastgesteld?",
    answer: "De regering en de Staten-Generaal gezamenlijk",
    variants: [`De gezamenlijke zitting van de Staten-Generaal`, `De koning, de ministers en de staatssecretarìssen`, `De regering en de Staten-Generaal gezamenlijk`, 
    `Of door de centrale overheid of door de provinciale overheid of door de gemeentelijke overheid`]
  }, {
    id: 76,
    question: "Een vertegenwoordiger van het wijkoverleg klaagt bij de wijkagent over overlast van jongeren. Buurtbewoners hebben enkele jaren terug ook al geklaagd bij zowel de gemeente als de politie.<br>\
    Tot hoeveel jaren terug kan de wijkagent kijken naar eventuele meldingen?",
    answer: "5 jaar",
    variants: [`6 maanden`, `1 jaar`, `5 jaar`, `10 jaar`]
  }, {
    id: 77,
    question: "Welk voorwerp is vatbaar voor inbeslagneming in de zin van het Wetboek van Strafvordering?",
    answer: "een voorwerp dat kan dienen tot bewijs van een strafbaar feit",
    variants: [`een voorwerp wat een aangehouden verdachte met zich voert`, `een voorwerp wat bij een fouillering wordt aangetroffen`, 
    `een voorwerp wat eenvoudig gepakt kan worden door een opsporingsambtenaar`, `een voorwerp dat kan dienen tot bewijs van een strafbaar feit`]
  }, {
    id: 78,
    question: "Een verdachte man wordt gevraagd naar zijn naam. Hij geeft die op en ten bewijze daarvan overhandigt hij ook zijn paspoort. Is de politie bevoegd de echtheid van dit paspoort te onderzoeken ter vaststelling van<br>\
    de identiteit van de man?",
    answer: "Ja, de politie is bevoegd dit op echtheid te onderzoeken",
    variants: [`Ja, de politie is bevoegd dit op echtheid te onderzoeken`, `Nee, niet als het een Nederlands paspoort is`, 
    `Nee, dat is het werk van specialisten`, `Ja, mits het om een Nederlands paspoort gaat`]
  }, {
    id: 79,
    question: "Een actievoerder tegen luchtvervuiling blokkeert de toegang van een industrieterrein waar enkele luchtvervuilende fabrieken staan. De man gaat dwars op de weg liggen. Als de politie komt om hem van de weg te verwijderen, blijft hij stil liggen.<br>\
    Van welk verzet is hier sprake en is dit strafbaar?",
    answer: "Van weigering tot medewerking (passief verzet). Dit is niet strafbaar",
    variants: [`Van actief verzet. Dit is strafbaar als wederspannigheid`, `Van weigering tot medewerking (passief verzet). Dit is strafbaar als wederspannigheid`, 
    `Van weigering tot medewerking (passief verzet). Dit is niet strafbaar`, `Van actief verzet. Dit is niet strafbaar`]
  }, {
    id: 80,
    question: "Op aanwijzing van een winkelier houdt een politieagent een jongen aan voor winkeldiefstal. De jongen weigert zijn persoonsgegevens op te geven. Hij heeft een rugtas bij zich.<br>\
    Is de agent bevoegd om de rugtas van de jongen te onderzoeken ter vaststelling van zijn<br>\
    identiteit?",
    answer: "Ja, de jongen is aangehouden en het is noodzakelijk ter vaststelling van zijn identiteit",
    variants: [`Nee, daarvoor mag de agent hem alleen onderzoeken aan de kleding`, `Ja, de jongen is aangehouden en het is noodzakelijk ter vaststelling van zijn identiteit`, 
    `Nee, de rugzak mag alleen worden onderzocht bij een veiligheidsfouillering`, `Ja, mits dit gebeurt op bevel van de HOvJ`]
  }, {
    id: 81,
    question: "Op een PD dat met een lint is afgezet is een man (die niets met de zaak te maken heeft) die naar z'n woning wil en steeds onder het lint door gaat. De agent heeft de man bevolen te vertrekken. Hieraan voldoet de man niet.<br>\
    Welke bevoegdheid kan de agent toepassen?",
    answer: "Verwijderen en in verzekering doen houden",
    variants: [`Verwijderen en in verzekering doen houden`, `De man door de HOvJ ivs laten stellen`, `De man aanhouden en voorgeleiden`, 
    `Niets: de agent heeft hiervoor geen enkele bevoegdheid`]
  }, {
    id: 82,
    question: "Ahmed klimt via een regenpijp op het dak van de buurman om een bal te pakken. Hierbij breekt de regenpijp af.<br>\
    Is hier sprake van overtreding van artikel 350 Wetboek van Strafrecht?",
    answer: "Nee, de handeling wordt niet opzettelijk en wederrechtelijk gepleegd",
    variants: [`Nee, hij pleegt straatschenderij. (424 Sr)`, `Ja, hij klimt met opzet en wederrechtelijk op het dak`, 
    `Nee, de handeling wordt niet opzettelijk en wederrechtelijk gepleegd`, `Ja, hij beschadigt een goed dat aan een ander toebehoort`]
  }, {
    id: 83,
    question: "In verband met een recherchezaak levert een persoon een aantal gesloten brieven van een verdachte bij een politieagent in. De agent wil zijn collega's zo snel mogelijk op de hoogte brengen en opent deze brieven.<br>\
    Mag de agent deze brieven openen?",
    answer: "Nee, dit mag alleen in gevallen bij de wet bepaald",
    variants: [`Ja de opsporingsambtenaar mag dit`, `Nee, dit mag alleen in gevallen bij de wet bepaald`, 
    `Ja, omdat dit in het kader van een strafrechtelijk onderzoek gebeurt`, `Nee, omdat ze niet aan de agent gericht zijn mag dit niet`]
  }, {
    id: 84,
    question: "Wat is <b>geen</b> bewijsmiddel?",
    answer: "Opsporingsconfrontatie",
    variants: [`Eigen waarneming rechter`, `Opsporingsconfrontatie`, `Verklaring verdachte`, `Verklaring getuige`]
  }, {
    id: 85,
    question: "Op een middelbare school wordt een leerling gepest. Een klasgenoot stuurt brieven over hem rond op school met een spotprent waarop de jongen zijn gezicht staat als de kop van een dik varken en daaronder een tekst over zijn overgewicht. De leerling die wordt gepest voelt zich beledigd.<br>\
    Kan de leerling over deze brieven een klacht indienen?",
    answer: "Ja, het betreft hier een belediging bij geschrift of afbeelding",
    variants: [`Ja, als deze brieven regelmatig worden rondgestuurd met dezelfde belediging`, `Nee, bij geschrift of afbeelding levert in de wet geen strafbaar feit op`, 
    `Nee, belediging moet in het openbaar gedaan worden`, `Ja, het betreft hier een belediging bij geschrift of afbeelding`]
  }, {
    id: 86,
    question: "Een staande gehouden verdachte vraagt om het politielegitimatiebewijs van de politieagent. De agent is in uniform. Is de politieagent nu verplicht om zijn<br>\
    politielegitimatiebewijs te tonen aan de verdachte?",
    answer: "Ja, maar bij optreden in uniform alleen als dat gevraagd wordt",
    variants: [`Ja, maar bij optreden in uniform alleen als dat gevraagd wordt`, `Ja, ook bij optreden in uniform moet dat zelfs ongevraagd`, 
    `Nee, als het optreden in uniform is hoeft een agent zich niet te legitimeren`, `Nee, het uniform geldt als legitimatie voor de burger`]
  }, {
    id: 87,
    question: "Een agent wil een afgesloten loods betreden waarin een grote hoeveelheid van diefstal afkomstige goederen ligt.<br>\
    Mag de agent de loods betreden ter inbeslagneming?",
    answer: "Ja, hij is bevoegd ter inbeslagneming elke plaats te betreden",
    variants: [`Ja, hij is bevoegd ter inbeslagneming elke plaats te betreden`, `Nee, want er is geen toestemming van de officier van justitie`, 
    `Ja, na toestemming van de rechter-commissaris`, `Nee, er is geen toestemming van de hulpofficier van justitie`]
  }, {
    id: 88,
    question: "Op een koude winterdag duwt een schooljongen een klasgenoot onverwachts en met opzet in een diep kanaal. Het water is ijskoud en de klasgenoot kruipt bibberend op de kant.<br>\
    Heeft de schooljongen mishandeling gepleegd?",
    answer: "Ja, een ander opzettelijk in ijskoud water duwen levert mishandeling op",
    variants: [`Nee, hij heeft straatschenderij gepleegd`, `Ja, een ander opzettelijk in ijskoud water duwen levert mishandeling op`, 
    `Nee, want hij heeft zijn klasgenoot geen pijn of letsel toegebracht`, `Ja, maar alleen als de klasgenoot ziek wordt van de koude duik`]
  }, {
    id: 89,
    question: "Indien de politie optreedt ter hulpverlening dan staat deze onder het gezag van",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`De burgemeester`, `De hulpofficier van justitie`, `De officier van justitie`, `Burgemeester en wethouders`]
  }, {
    id: 90,
    question: "Een man ligt doodgeschoten op straat. Naast het lijk liggen enkele hulzen en een petje. Het vuurwapen is niet aanwezig op de plaats delict. Welke voorwerpen zijn in dit<br>\
    geval zeker vatbaar ter inbeslagneming",
    answer: "het lijk, het petje, de hulzen en het vuurwapen",
    variants: [`het lijk, het petje, de hulzen en het vuurwapen`, `het lijk, het petje en de hulzen`, `het lĳk, en de hulzen`]
  }, {
    id: 91,
    question: "Het vorderen van de inzage van de voorgeschreven identiteitsbewijzen door opsporingsambtenaren in het kader van de van de Wet op de identificatieplicht is een:",
    answer: "een bevoegdheid uit de Politiewet die, onder voorwaarden, door elke opsporingsambtenaar mag worden uitgeoefend op personen",
    variants: [`een opsporingsbevoegdheid die alleen op verdachten mag worden toegepast als daar een aanleiding voor is en het tot de redelijke taakuitvoering van de opsporingsambtenaar behoort`, 
    `een bevoegdheid uit de Politiewet die alleen door daarvoor aangewezen categorieën van opsporingsambtenaren mag worden uitgeoefend op een verdachte`, 
    `een bevoegdheid uit de Politiewet die, onder voorwaarden, door elke opsporingsambtenaar mag worden uitgeoefend op personen`]
  }, {
    id: 92,
    question: "Wie van onderstaande personen kan <b>geen</b> machtiging voor het binnentreden verlenen van meer dan vijf woningen",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`De burgemeester`, `De hulpoffìcier van justitie`, `De officier van justitie`, `De advocaat-generaal`]
  }, {
    id: 93,
    question: "Een andere term voor Burgerlijk recht is:",
    answer: "Privaatrecht",
    variants: [`Privaatrecht`, `Strafrecht`, `Volkerenrecht`, `Staatsrecht`]
  }, {
    id: 94,
    question: "Burgemeester en wethouders vormen in de gemeente:",
    answer: "het dagelijks bestuur",
    variants: [`de wetgevende macht`, `het dagelijks bestuur`, `zowel uitvoerende als wetgevende macht`]
  }, {
    id: 95,
    question: "Een man berooft een vrouw. Hij drukt een mes tegen haar borst en zegt dat ze haar bankpas moet afgeven en hem de daarbijhorende pincode te geven.<br>\
    Aan welk strafbaar feit maakt deze man zich schuldig?",
    answer: "Afpersing bankpas en pincode",
    variants: [`Diefstal met geweld van de bankpas en de pincode`, `Diefstal met geweld pas en afpersing pincode`, `Afpersing bankpas en pincode`, 
    `Afpersing bankpas maar niet van de code want dit is geen goed`]
  }, {
    id: 96,
    question: "Een buurtbewoner ziet dat een jongen met een ijzeren staaf de ruiten van een bushokje kapot slaat.<br>\
    Wat mag de buurtbewoner nu doen?",
    answer: "Hij mag de jongen aanhouden en moet hem overdragen aan een opsporingsambtenaar",
    variants: [`Hij mag de jongen aanhouden en moet hem overdragen aan een opsporingsambtenaar`, `Hij mag de jongen staande houden en moet hem dan overdragen aan een opsporingsambtenaar`, 
    `Hij mag de jongen staande houden en zijn personalia noteren`, `Hij heeft geen bevoegdheden want de jongen is geen verdachte`]
  }, {
    id: 97,
    question: "Een man koopt een auto om die geschikt te maken om er een bomaanslag mee te plegen. Een vriendin van hem verraadt hem bij de politie.<br>\
    Is de man strafbaar?",
    answer: "Ja, het kopen van een auto voor het plegen van een bomaanslag is strafbaar",
    variants: [`Ja, maar pas als de auto helemaal geschikt is gemaakt voor een bomaanslag`, `Ja, het kopen van een auto voor het plegen van een bomaanslag is strafbaar`, 
    `Nee, zolang er geen explosieven in zijn aangebracht`, `Nee, nu is er nog geen begin van de poging tot uitvoering van de bomaanslag`]
  }, {
    id: 98,
    question: "Welke bewering met betrekking tot heterdaad is juist?",
    answer: "Heterdaad is niet langer aanwezig dan kort na de ontdekking van het feit",
    variants: [`Heterdaad geldt alleen tijdens het plegen van het feit`, `Heterdaad is niet langer aanwezig dan kort na de ontdekking van het feit`, 
    `Heterdaad moet zijn ontdekt door een opsporingsambtenaar`, `Heterdaad eindigt zes uur na de ontdekking van het feit`]
  }, {
    id: 99,
    question: "Tijdens een buurtonderzoek word je geconfronteerd met een getuige die belangrijke informatie heeft achtergehouden aangaande een overval.<br>\
    Kun je nu van deze getuige vorderen dat hij zijn identiteitsbewijs toont?",
    answer: "Ja, voor de uitvoering van de politietaak moet je over de juiste gegevens van de getuige beschikken",
    variants: [`Nee, je kunt het wel verzoeken maar vorderen kan alleen bij een verdachte`, 
    `Nee, je kunt dit bij een getuige niet vorderen. Dit is nog niet geregeld in het Wetboek van Strafvordering`, 
    `Ja, een ieder is verplicht op vordering van de politieambtenaar om zijn identiteitsbewijs te tonen`, 
    `Ja, voor de uitvoering van de politietaak moet je over de juiste gegevens van de getuige beschikken`]
  }, {
    id: 100,
    question: "Een opsporingsambtenaar neemt een vatbaar voorwerp in beslag. In welke gevallen en aan wie geeft de opsporingsambtenaar een bewijs van ontvangst.",
    answer: "zoveel mogelijk en zo spoedig mogelijk, aan degene bij wie in beslag werd genomen",
    variants: [`zoveel mogelijk en zo spoedig mogelijk, aan de eigenaar van het voorwerp`, `zoveel mogelijk en zo spoedig mogelijk, aan degene bij wie in beslag werd genomen`, 
    `in alle gevallen, aan degene bij wie in beslag werd genomen`]
  }, {
    id: 101,
    question: "Wat houdt het gelijkheidsbeginsel in als bedoeld in artikel 1 van de Grondwet?",
    answer: "Dat de wetgever bij het stellen van regels mensen in gelijke gevallen op een gelijke manier moeten behandelen",
    variants: [`Dat de wetgever bij het stellen van regels mensen in gelijke gevallen op een gelijke manier moeten behandelen`, 
    `Dat bij verandering van de wetgeving voor een ieder de gunstigste bepalingen worden toegepast`, 
    `Dat de Nederlandse wetgeving van toepassing is op ieder die zich in Nederland aan enig strafbaar feit schuldig maakt`, 
    `Dat buiten de gevallen bij of krachtens de wet bepaald niemand van zijn vrijheid mag worden beroofd`]
  }, {
    id: 102,
    question: "Een agent ontbiedt getuige aan bureau voor afleggen verklaring. Is agent verplicht de persoon mee te delen dat hij als getuige wordt verhoord?",
    answer: "Ja, de agent is verplicht dit mee te delen",
    variants: [`Nee, dit is wettelijk niet geregeld`, `Nee, dit is een taak van de HOvJ`, `Ja, op verzoek van getuige`, `Ja, de agent is verplicht dit mee te delen`]
  }, {
    id: 103,
    question: "Een aangehouden verdachte die is ingesloten in zijn cel wil, voor dat hij wordt verhoord door de politie zijn advocaat spreken. Hij is de Nederlandse taal niet machtig en kan niet zonder tolk met zijn advocaat spreken.<br>\
    Wie is er verantwoordelijk voor het oproepen van een tolk?",
    answer: "De raadsman",
    variants: [`De verdachte`, `De raadsman`, `De politie`, `De (hulp)officìer van justitie`]
  }, {
    id: 104,
    question: "De rang eerste hoofdcommissaris is verbonden aan de volgende functie:",
    answer: "Korpschef",
    variants: [`Chef van hoofden van staven`, `Hoofd van de landelijke eenheid`, `Politiechef van de landelijke eenheid`, `Korpschef`]
  }, {
    id: 105,
    question: "Een man wordt op heterdaad aangehouden voor winkeldiefstal. Hij heeft de gestolen waar niet zichtbaar bij zich. Bij de fouillering worden de goederen niet aangetroffen maar wel een autosleutel met afstandsbediening. De agent drukt op het knopje en in de directe omgeving reageert een auto.<br>\
    Mag de agent deze auto daarna doorzoeken",
    answer: "Ja, want er is hier sprake van heterdaad",
    variants: [`Nee, de man wordt niet verdacht van een VH feit`, `Nee, je weet niet of de man de auto heeft gebruikt`, `Ja, want er is hier sprake van heterdaad`, 
    `Ja, maar alleen met toestemming van de hulpofficier van justitie`]
  }, {
    id: 106,
    question: "Door wie worden wetten vastgesteld?",
    answer: "De regering en de Staten-Generaal gezamenlijk",
    variants: [`De gezamenlijke zitting van de Staten-Generaal`, `De koning, de ministers en de staatssecretarissen`, `De regering en de Staten-Generaal gezamenlijk`, 
    `De centrale overheid of door de provinciale overheid of door de gemeentelijke overheid`]
  }, {
    id: 107,
    question: "Iemand maakt vals toegangsbewijs en verkoopt deze aan een ander, die weet dat het om een vals toegangsbewijs gaat, en vervolgens gebruikt om het stadion binnen te komen.<br>\
    Wie is hier strafbaar?",
    answer: "De maker en de koper",
    variants: [`De maker en de koper`, `Alleen de maker`, `Alleen de koper`, `Beide niet`]
  }, {
    id: 108,
    question: "Een politieagent wil een verdachte aan een onderzoek aan het lichaam en de kleding onderwerpen.<br>\
    Met welk grondrecht moet de agent rekening houden?",
    answer: "Onaantastbaarheid van het lichaam",
    variants: [`Onaantastbaarheid van het lichaam`, `Persoonlijke levenssfeer`, `Recht op privacy`, `Het eigendomsrecht`]
  }, {
    id: 109,
    question: "Een verdachte wordt meerdere malen verhoord door de politie. Van elk verhoor is een proces-verbaal opgemaakt. Mag de politie om verhoor-tactische reden de inhoud van die processen—verbaal aan de verdachte onthouden?",
    answer: "Nee, want hij heeft het recht op volledige kennisname van zijn verhoren",
    variants: [`Ja, maar slechts met toestemming van de officier van justitie`, `Nee, want hij heeft het recht op volledige kennisname van zijn verhoren`, 
    `Ja, indien dit om verhoor-tactische reden wenselijk is`, `Nee, maar hij hoeft niet de volledige inhoud van de verhoren te kennen`]
  }, {
    id: 110,
    question: "Waarom doe je een verzoek om je als benadeelde te voegen in het strafproces?",
    answer: "Je vraagt de strafrechter om een uitspraak tot schadevergoeding",
    variants: [`Om spreekrecht in strafproces te krĳgen`, `Bijwonen van het strafproces tegen de dader`, 
    `Wenst de uitdrukkelijke vervolging van de dader en strafbare feit`, `Je vraagt de strafrechter om een uitspraak tot schadevergoeding`]
  }, {
    id: 111,
    question: "Welke van de onderstaande termen is in artikel 94 van het WVSV geen vatbaarheidsgrond voor inbeslagneming?",
    answer: "Ter conservatoire inbeslagneming",
    variants: [`Ter conservatoire inbeslagneming`, `Aantonen wederrechtelijk verkregen voordeel`, `Verbeurdverklaring`, `Onttrekken aan het verkeer`]
  }, {
    id: 112,
    question: "Tijdens een surveillance ziet een politieagent een bekende drugsdealer lopen. De agent besluit hem onopvallend te volgen om te zien waar hij heen gaat.<br>\
    Mag dit?",
    answer: "Ja, want deze vorm van observeren valt binnen de politietaak, art. 3 Politiewet",
    variants: [`Ja, want deze vorm van observeren valt binnen de politietaak, art. 3 Politiewet`, 
    `Nee, want hiermee krijgt de agent een min of meer volledig beeld van zijn privéleven`, `Nee, omdat de agent de man kent, is er sprake van stelselmatig observeren`, 
    `Ja, want de man heeft antecedenten met betrekking tot VH-feiten`]
  }, {
    id: 113,
    question: "De leden van de Eerste Kamer worden",
    answer: "gekozen door de leden van de Provinciale Staten",
    variants: [`gekozen door de leden van de Gedeputeerde Staten`, `gekozen door de leden van de Provinciale Staten`, `gekozen door de Commissarissen van de Koning`, 
    `gekozen door de leden van de Tweede Kamer`]
  }, {
    id: 114,
    question: "Een man doet aangifte. Afgelopen nacht heeft men ingebroken in zijn woning. Op de vloer in de woonkamer vond hij een rijbewijs van een hem onbekende man. Hij geeft het rijbewijs aan de politie.<br>\
    Is de man van wie de gegevens op het rijbewijs staan, aan te merken als verdachte?",
    answer: "Ja, er is sprake van een redelijk vermoeden van schuld aan een strafbaar feit gebaseerd op feiten of omstandigheden",
    variants: [`Ja, er is sprake van een redelijk vermoeden van schuld aan een strafbaar feit gebaseerd op feiten of omstandigheden`, 
    `Ja, door de aangifte is de vervolging gericht tegen de man op het rijbewijs`, `Nee, want zijn vervolging is nog niet aangevangen`, 
    `Nee, het vermoeden dat hijeen strafbaar feit heeft begaan is niet gebaseerd op feiten of omstandigheden`]
  }, {
    id: 115,
    question: "Een politieagent wil ter aanhouding van de verdachte voor vernieling een woning binnentreden. Hij heeft een machtiging van de hulpofficier van justitie. De persoon die open doet, wil weten waarom de agent wil binnentreden voordat hij hem toelaat.<br>\
    Moet de agent de bewoner meedelen waarom hij de woning wil betreden?",
    answer: "Ja, de agent moet mededeling doen van het doel van binnentreden",
    variants: [`Ja, de agent moet mededeling doen van het doel van binnentreden`, `Ja, behalve als de persoon die open doet de verdachte is`, 
    `Nee, dat mag de politieagent niet mededelen in verband met de privacy van de verdachte`, 
    `Nee, de politieagent heeft een machtiging en dan hoeft hij zijn doel niet mee te delen`]
  }, {
    id: 116,
    question: "Hoe heet de afdeling van het Openbaar Ministerie bij het Gerechtshof?",
    answer: "Ressortsparket",
    variants: [`Advocaat-generaal`, `Parket`, `Parket-generaal`, `Ressortsparket`]
  }, {
    id: 117,
    question: "Een man bevindt zich onbevoegd op een terrein waar borden staan met de tekst: ”Verboden toegang voor onbevoegden, artikel 461 Wetboek van Strafrecht”. Een opsporingsambtenaar houdt de man staande en zegt hem proces-verbaal aan. Hij weigert zich te legitimeren.<br>\
    Mag de opsporingsambtenaar hem aan zijn kleding onderzoeken?",
    answer: "Ja, een staande gehouden verdachte mag ter identificatie aan de kleding worden onderzocht",
    variants: [`Nee, dit mag alleen op bevel van de (hulp)officier van justitie`, 
    `Ja, op voorwaarde dat de opsporingsambtenaar een man is (alleen mannen mogen mannen fouilleren)`, 
    `Nee, alleen aangehouden verdachten mogen aan de kleding worden onderzocht`, 
    `Ja, een staande gehouden verdachte mag ter identificatie aan de kleding worden onderzocht`]
  }, {
    id: 118,
    question: "Een politieagent houdt een man aan voor zware mishandelingen wil hem boeien. De verdachte verzet zich. De agent neemt hem in de haak(armverstrekking), zet hem met gestrekte armen tegen een muur en boeit hem.<br>\
    Bestaat er verband tussen het in de haak nemen en de Grondwet?",
    answer: "Ja, want met het in de haak nemen werd er (legaal) inbreuk gemaakt op een in de Grondwet opgenomen grondrecht",
    variants: [`Nee, want de agent mocht de verdachte in de haak nemen op grond van het Wetboek van Strafvordering`, 
    `Ja, want met het in de haak nemen werd er (legaal) inbreuk gemaakt op een in de Grondwet opgenomen grondrecht`, 
    `Nee, want het in de haak nemen valt onder geweld en dat staat geheel los van de Grondwet`, 
    `Ja, want de taak van de politie, waaronder het gebruik van geweld, is beschreven in de Grondwet`]
  }, {
    id: 119,
    question: "Een vrouw wordt als verdachte aangehouden en moet worden ingesloten in een cel. Er is pas na enkele uren een vrouwelijke politieagent beschikbaar om een insluitingsfouillering te doen.<br>\
    Kan een mannelijke politieagent in dit geval de insluitingsfouillering doen?",
    answer: "Ja, dat is toegestaan",
    variants: [`Ja, maar in aanwezigheid van een andere mannelijke politieagent`, `Nee, tenzij de arrestant toestemming geeft`, 
    `Ja, dat is toegestaan`, `Nee, dit is niet toegestaan`]
  }, {
    id: 120,
    question: "Bij een doorzoeking in de woning door de rechter—commissaris wordt een vals opgemaakt diploma gevonden van een opleiding tot arts. Het diploma is volgens de    bewoner nog nooit gebruikt en hij heeft het zelf gemaakt als grapje naar zijn vrienden.<br>\
    Is de bewoner strafbaar voor valsheid in geschrifte?",
    answer: "Nee, het oogmerk om het als echt en onvervalst te gebruiken ontbreekt",
    variants: [`Nee, het is een authentieke akte en dan is het geen valsheid in geschrifte`, `Ja, het diploma is vals opgemaakt en kan als echt worden gebruikt`, 
    `Ja, een artsendìploma mag je niet vals opmaken en in bezit hebben`, `Nee, het oogmerk om het als echt en onvervalst te gebruiken ontbreekt`]
  }, {
    id: 121,
    question: "Een man loopt over straat. Hij wordt ingehaald door een vrouw. Als zij naast hem loopt, spuugt ze hem midden in het gezicht. De man voelt zich hevig beledigd en wil een klacht indienen op het politiebureau.<br>\
    Kan de man hiervoor een klacht indienen?",
    answer: "Ja, het betreft hier een belediging door feitelijkheden",
    variants: [`Ja, maar dan moet de man de vrouw wel kennen`, `Ja, het betreft hier een belediging door feitelijkheden`, 
    `Nee, het spugen naar iemand is niet strafbaar`, `Nee, bij belediging moet je aangifte doen`]
  }, {
    id: 122,
    question: "Een aangehouden verdachte, verdacht van een VH—misdrijf, wordt gevraagd naar zijn naam. Hij geeft die op en ten bewijze daarvan overhandigt hij zijn paspoort. Na onderzoek blijkt dat een echt document te zijn. Is de politie bevoegd ook nog foto's en vingerafdrukken van de man te nemen ter vaststelling van zijn identiteit?",
    answer: "Ja, omdat het een VH-misdrijf betreft",
    variants: [`Nee, dat is werk van specialisten`, `Nee, niet als hij een echt, eigen en geldig Nederlands paspoort heeft`, 
    `Ja, omdat het een VH-misdrijf betreft`, `Ja, dat mag bij alle overtredingen`]
  }, {
    id: 123,
    question: "Een juwelier ziet dat een klant een gouden Rolex horloge steelt en snel naar buiten loopt. Hij belt de politie en even later bekijkt een agent het voorval op een beveiligingscamera. Een dag later ziet deze agent de verdachte op een markt lopen. Hij houdt hem aan op bevel van de officier van justitie en ziet dat hij een gloednieuw gouden Rolex horloge om zijn pols heeft. <br>\
    Mag de agent het horloge in beslag nemen?",
    answer: "Ja, want de aangehouden verdachte voert het met zich",
    variants: [`Nee, want er is geen sprake meer van heterdaad`, `Ja, want de aangehouden verdachte voert het met zich`, 
    `Ja, mits de verdachte het horloge vrijwillig afgeeft`, `Nee, want hij weet niet zeker of dat horloge het gestolen exemplaar is`]
  }, {
    id: 124,
    question: "Een medespeler uit jouw volleybalteam vertelt dat hij vanwege problemen thuis voor de komende nacht een slaapgelegenheid zoekt. Je neemt hem meer naar huis en wijst een slaapplaats aan. Als iedereen slaapt ziet hij op de overloop een duur horloge op een kastje liggen. Hij neemt dit horloge mee en verlaat schielijk jouw woning.  <br>\
    Aan welk strafbaar feit maakt hij zich schuldig?",
    answer: "Er is hier sprake van eenvoudige diefstal, 310 Wetb. V. Sr.",
    variants: [`Diefstal met geweld, hij doet de verleende gastvrijheid geweld aan`, `Gekwalificeerde diefstal in de voor de nachtrust bestemde tijd`, 
    `Er is sprake van verduistering. Door verblijf in die woning had hij het horloge ook onder zich`, `Er is hier sprake van eenvoudige diefstal, 310 Wetb. V. Sr.`]
  }, {
    id: 125,
    question: "Wie kan een gebiedsverbod opleggen aan een persoon die zich herhaaldelijk heeft<br>\
    schuldig gemaakt aan verstoring van de openbare orde?",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`De officier van justitie`, `De gemeenteraad`, `De commissaris van de Koning`, `De burgemeester`]
  }, {
    id: 126,
    question: "Is een opsporingsconfrontatie (Foto of Line-up) een wettig bewijsmiddel?",
    answer: "Nee, de uitkomst van een opsporingsconfrontatie is geen wettig bewijsmiddel",
    variants: [`Nee, de uitkomst van een opsporingsconfrontatie is geen wettig bewijsmiddel`, `Ja, de uitkomst van een opsporingsconfrontatie is wel een wettig bewijsmiddel`, 
    `Ja, is een wettig bewijsmiddel als minimaal twee getuigen dezelfde persoon aanwijzen`, 
    `Ja, als de twee minimaal vereiste getuigen beiden verklaren het voor 100% zeker te zijn`]
  }, {
    id: 127,
    question: "Twee discogangers krijgen ruzie en gaan op de vuist. De verliezer rent weg. Daarbij valt<br>\
    zijn portemonnee uit zijn broekzak. De ander raapt de portemonnee op, haalt het geld<br>\
    eruit en steekt dat in zijn zak. Is er sprake van diefstal met geweld?",
    answer: "Nee, want het geweld stond los van de diefstal",
    variants: [`Ja, want de diefstal is voorafgegaan door geweld`, `Ja, want de diefstal is het gevolg van het geweld`, 
    `Nee, want de portemonnee werd niet weggenomen maar opgeraapt`, `Nee, want het geweld stond los van de diefstal`]
  }, {
    id: 128,
    question: "Wie is de voorzitter van de Provinciale Staten?",
    answer: "De Commissaris van de Koning",
    variants: [`De Gedeputeerde Staten`, `De minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijkrelaties`, `De Commissaris van de Koning`, `Het provinciebestuur`]
  }, {
    id: 129,
    question: "Een verdachte die een overtreding heeft gepleegd, weigert zijn naam op te geven en vlucht<br>\
    weg. Twee dagen later treft dezelfde politieagent de verdachte aan.<br>\
    <br>\
    Mag hij de man dwingen ter plaatse te blijven en hem naar zijn personalia vragen?",
    answer: "Ja, want een agent is ook buiten heterdaad bevoegd tot staande houden",
    variants: [`Nee, want de verdachte is nu niet tot antwoorden verplicht`, `Ja, want de overtreding werd op heterdaad ontdekt`, 
    `Nee, want de verdachte is nu niet verplicht zijn personalia op te geven`, `Ja, want een agent is ook buiten heterdaad bevoegd tot staande houden`]
  }, {
    id: 130,
    question: "Een agent wil een afgesloten loods betreden waarin een grote hoeveelheid van diefstal<br>\
    afkomstige goederen ligt.<br>\
    <br>\
    Mag de agent de loods betreden ter inbeslagneming?",
    answer: "Ja, hij is bevoegd ter inbeslagneming elke plaats te betreden",
    variants: [`Ja, hij is bevoegd ter inbeslagneming elke plaats te betreden`, `Nee, want er is geen toestemming van de officier van justitie`, 
    `Ja, na toestemming van de rechter-commissaris`, `Nee, er is geen toestemming van de hulpofficier van justitie`]
  },  {
    id: 131,
    question: "In artikel 94 van het WvSv worden vier gronden genoemd om iets in beslag te kunnen nemen.<br>\
    Gedurende een strafonderzoek wordt vastgesteld dat geen van die gronden nog langer van<br>\
    toepassing is op het in beslag genomen voorwerp. Wat moet er dan met dat voorwerp gebeuren?",
    answer: "De hoofdregel is dat het wordt teruggegeven",
    variants: [`De beslissing is afhankelijk van de bestemming van het voorwerp`, `De hoofdregel is dat het wordt teruggegeven`, 
    `Daarover beslist de rechter`, `Daarover beslist de rechter-commissaris`]
  }, {
    id: 132,
    question: "Een vrouw is getuige geweest van een ongeval. De politie vraagt de vrouw haar<br>\
    verklaring per brief toe te sturen dat de vrouw op dit moment niet in Nederland verblijft.<br>\
    De vrouw doet dit en heeft in haar verhaal in de brief opzettelijk een leugen verteld.<br>\
    <br>\
    Is de vrouw strafbaar voor meineed?",
    answer: "Nee, bij het afleggen van een verklaring bij de politie wordt een getuige niet beëdigd",
    variants: [`Nee, bij het afleggen van een verklaring bij de politie wordt een getuige niet beëdigd`, 
    `Nee, dat is zij alleen als zij op het politiebureau een mondelinge verklaring aflegt`, 
    `Ja, het opzettelijk liegen in een verklaring bij de politie is meineed`, 
    `Ja, als de verklaring is opgenomen door of opgestuurd is naar een hulpofficier van justitie`]
  }, {
    id: 133,
    question: "Een man huurt bij een verhuurbedrijf een parketschuurmachìne. De volgende dag besluit<br>\
    hij de schuurmachine niet terug te brengen, maar aan een kennis te geven. Welk strafbaar<br>\
    feit pleegt de man?",
    answer: "Verduistering",
    variants: [`Flessentrekkerij`, `Diefstal`, `Gekwalificeerde diefstal`, `Verduistering`]
  }, {
    id: 134,
    question: "Een politieagent ziet dat een man een portemonnee wegneemt. De<br>\
    verdachte vlucht. De agent houdt de verdachte staande. De<br>\
    portemonnee is niet zichtbaar. Mag de agent de verdachte aan de<br>\
    kleding onderzoeken om de portemonnee in beslag te nemen?",
    answer: "Nee, er zijn wel ernstige bezwaren maar de verdachte is nog niet aangehouden",
    variants: [`Nee, er zijn wel ernstige bezwaren maar de verdachte is nog niet aangehouden`, `Ja, de man is verdachte en hij is op heterdaad staande gehouden`, 
    `Ja, de man is verdachte en er bestaan tegen hem ernstige bezwaren`, `Nee, dit kan alleen in opdracht van een (hulp)officier van justitie`]
  }, {
    id: 135,
    question: "Een politieman voert rechtmatig een veiligheidsfouillering uit. Bij deze fouillering doorzoekt de<br>\
    politieman de jaszakken van deze persoon.<br>\
    Mag de politieman de jaszakken doorzoeken ?",
    answer: "Nee, hij mag alleen de kleding oppervlakkig aftasten",
    variants: [`Nee, jassen vallen niet onder de kleding die oppervlakkig mag worden afgetast`, `Ja, mits iemand van hetzelfde geslacht de veiligheidsfouillering uitvoert`, 
    `Ja, als de veiligheid van de ambtenaar en de omgeving dit vraagt`, `Nee, hij mag alleen de kleding oppervlakkig aftasten`]
  }, {
    id: 136,
    question: "Een agent surveilleert 's-nachts in een winkelstraat. Hij hoort glasgerinkel. Meteen daarna ziet<br>\
    hij een man hard weglopen met lpad onder zijn arm.<br>\
    Kan deze man als verdachte worden aangemerkt?",
    answer: "Ja, er is sprake van een redelijk vermoeden van schuld aan een strafbaar feit gebaseerd op feiten of omstandigheden",
    variants: [`Nee, ondanks een redelijk vermoeden dat hij het strafbare feit heeft begaan, is de vervolging nog niet aangevangen`, 
    `Ja, omdat de vervolging is aangevangen, gebaseerd op feiten of omstandigheden`, 
    `Ja, er is sprake van een redelijk vermoeden van schuld aan een strafbaar feit gebaseerd op feiten of omstandigheden`, 
    `Nee, omdat het redelijk vermoeden van een strafbaar feit niet gebaseerd is op feiten of omstandigheden`]
  }, {
    id: 137,
    question: "Een klant van een garagebedrijf wil de rekening van de reparatie van zijn auto niet betalen. De<br>\
    garagehouder geeft daarom de auto niet mee.<br>\
    Is de garagehouder hiertoe bevoegd?",
    answer: "Ja, de garagehouder mag de auto achterhouden tot de rekening is betaald",
    variants: [`Nee, de garagehouder pleegt dan een diefstal`, `Nee, de garagehouder moet de auto afgeven`, 
    `Ja, de garagehouder mag de auto achterhouden tot de rekening is betaald`, `Ja, de auto blijft eigendom van de garagehouder zolang de rekening niet is betaald`]
  }, {
    id: 138,
    question: "Een politieagent wil met een machtiging een woning betreden ter inbeslagneming van een gestolen ipad.<br>\
    Er wordt na aanbellen niet opengedaan en de buren vertellen dat de bewoners met vakantie zijn.<br>\
    Mag de politieagent de woning toch betreden?",
    answer: "Ja, mits er sprake is van dringende noodzaak en de machtiging dit uitdrukkelijk bepaalt",
    variants: [`Ja, de agent is voorzien van een machtiging tot binnentreden en dan mag hij altijd binnentreden`, 
    `Ja, mits er sprake is van dringende noodzaak en de machtiging dit uitdrukkelijk bepaalt`, 
    `Nee want er is geen hulpofficier van justitie aanwezig`, `Nee, je mag ter inbeslagneming niet binnentreden`]
  }, {
    id: 139,
    question: "Een man dient bij de politie een klacht in wegens diefstal van zijn ipad, gepleegd door zijn dochter. Die heeft dat echter niet gedaan en aangever weet dat zelf ook. Tijdens het gesprek ontdekt de politie dat de klacht niet waar is.<br>\
    Welk strafbaar feit pleegde de man?",
    answer: "Het doen van een valse klacht",
    variants: [`Het doen van een valse klacht`, `Geen, geen enkel delict is voltooid`, `Eenvoudige belediging`, `Hij pleegt smaad jegens zijn dochter`]
  }, {
    id: 140,
    question: "Een lid van de Eerste Kamer heeft oplichting gepleegd door misbruik van zijn macht te maken.<br>\
    Bij welk rechtscollege moet hij zich verantwoorden?",
    answer: "De hoge Raad",
    variants: [`De rechtbank`, `De Raad van State`, `Het gerechtshof`, `De hoge Raad`]
  }, {
    id: 141,
    question: "Wat is geen geldig ID bewijs?",
    answer: "Politielegitimatiebewijs",
    variants: [`Nederlandse identiteitskaart`, `Paspoort`, `Politielegitimatiebewijs`, `Rijbewijs`]
  }, {
    id: 142,
    question: "Twee agenten zien in de nachtdienst een personenauto stilstaan in een straat. Ze zien dat er twee personen in deze auto zitten die lijken te slapen.<br>\
    Zijn de agenten bevoegd de identiteit van deze twee personen vast te stellen?",
    answer: "Ja, het is redelijkerwijs noodzakelijk voor de uitvoering van de politietaak",
    variants: [`Ja, zij kunnen zich beroepen op een ambtelijk bevel`, `Nee, dat mag alleen in opdracht van de (H)OvJ`, 
    `Nee, het optreden van de agenten is niet gerechtvaardigd op dit tijdstip`, `Ja, het is redelijkerwijs noodzakelijk voor de uitvoering van de politietaak`]
  }, {
    id: 143,
    question: "Een politieagent betrapt op heterdaad een jongen die een ipad steelt. Als de agent de jongen wil aanhouden rent hij een nabijgelegen woning binnen. Omdat de deur niet goed achter hem in het slot valt, rent de agent hem achterna de woning in. In de hal krijgt hij de jongen te pakken en houdt hem aan.<br>\
    Mocht de agent de woning betreden om de jongen aan te houden?",
    answer: "Nee, want hij had geen machtiging tot binnentreden van de woning",
    variants: [`Ja, want het is heterdaad en de deur was niet op slot`, `Ja, want in dit geval kan de machtiging achteraf worden verleend`, 
    `Nee, want hij had geen machtiging tot binnentreden van de woning`, `Nee, want de identiteit van de jongen is eenvoudig te achterhalen`]
  }, {
    id: 144,
    question: "Een portier zet een man het café uit. Eenmaal buiten maakt de man zich boos en probeert hij de portier tot tweemaal toe op zijn gezicht te stompen. De portier ontwijkt de klappen.<br>\
    Is de man strafbaar voor poging tot mishandeling?",
    answer: "Nee, want poging tot eenvoudige mishandeling is niet strafbaar",
    variants: [`Nee, want poging tot eenvoudige mishandeling is niet strafbaar`, `Ja, elke vorm van geweld is strafbaar`, 
    `Ja, de man had de intentie om de portier te mishandelen`, `Nee, want de portier is niet geraakt`]
  }, {
    id: 145,
    question: "Een man parkeert zijn auto op de openbare weg voor zijn woning. Na het afsluiten van zijn auto verliest hij zijn autosleutel. Een passant vindt de autosleutel naast de auto, maakt de auto daarmee open en rijdt ermee weg<br>\
    De passant",
    answer: "Heeft diefstal gepleegd door middel van een valse sleutel",
    variants: [`Is bezitter te goeder trouw van de sleutel`, `Heeft eenvoudige diefstal gepleegd`, `Heeft geen diefstal gepleegd`, 
    `Heeft diefstal gepleegd door middel van een valse sleutel`]
  }, {
    id: 146,
    question: "Er heeft een gewapende overval plaatsgevonden op een benzinestation langs de rijksweg. De rechter-commissaris voert een reconstructie uit in tegenwoordigheid van de officier van justitie.<br>\
    Wie is verantwoordelijk voor de handhaving van de orde tijdens deze reconstructie?",
    answer: "De rechter-commissaris",
    variants: [`De hoogste aanwezige politieman of politievrouw`, `De burgemeester`, `De officier van justitie`, `De rechter-commissaris`]
  }, {
    id: 147,
    question: "Een politieagent gaat 's-nachts om vijf uur naar een woning om een verdachte buiten heterdaad aan te houden wegens een gepleegde vernieling. De agent is in het bezit van een machtiging ex artikel 2 AWBI afgegeven door een officier van justitie. Na aanbellen wordt er niet opengedaan. De deur wordt geforceerd. Er blijkt niemand thuis te zijn.<br>\
    Is in deze casus rechtmatig binnengetreden?",
    answer: "Nee, dringende noodzaak ontbreekt en dat is een vereiste om 's nachts een woning te mogen betreden",
    variants: [`Ja, mits het verbreken van de deur volgens het subsidiariteits- en proportionaliteitsbeginsel is gebeurd`, 
    `Ja, een machtiging geeft automatisch de bevoegdheid tot binnentreden, ongeacht of de bewoner wel of niet aanwezig is`, 
    `Nee, de deur mag niet geforceerd worden met zo'n machtiging`, 
    `Nee, dringende noodzaak ontbreekt en dat is een vereiste om 's nachts een woning te mogen betreden`]
  }, {
    id: 148,
    question: "Is een politieman bevoegd om buiten heterdaad een voorwerp dat vatbaar is voor inbeslagneming in beslag te nemen?",
    answer: "Ja, als er sprake is van verdenking van een misdrijf als omschreven in art. 67 lid 1 WvSv",
    variants: [`Ja, als er sprake is van verdenking van een misdrijf als omschreven in art. 67 lid 1 WvSv`, 
    `Nee, inbeslagneming buiten heterdaad is niet toegestaan`, `Ja, met toestemming van de rechter-commissaris`, 
    `Nee, voor inbeslagneming buiten heterdaad is toestemming nodig van de (h)OvJ`]
  }, {
    id: 149,
    question: "Een verdachte legt op het politiebureau tijdens zijn eerste verhoor een verklaring af. De politie wil de verdachte nader horen. Als het zover is wil de verdachte zijn eerste verklaring nog eens doorlezen.<br>\
    Heeft de verdachte daar recht op?",
    answer: "Ja, het proces-verbaal van zijn eerste verhoor mag hem niet worden onthouden",
    variants: [`Ja, maar na afloop van het tweede verhoor`, `Nee, tenzij de officier van justitie daar anders over beslist`, 
    `Nee, dat is niet in het belang van de waarheidsvinding`, `Ja, het proces-verbaal van zijn eerste verhoor mag hem niet worden onthouden`]
  }, {
    id: 150,
    question: "Een politieman verkoopt informatie uit de politiesystemen. Op schending van een geheim staat maximaal 1 jaar gevangenisstraf en een geldboete van de vierde categorie.<br>\
    Met hoeveel kan de op het feit gestelde straf worden verhoogd?",
    answer: "De gevangenisstraf kan met 1/3 worden verhoogd, de geldboete niet",
    variants: [`De straf kan niet worden verhoogd`, `Zowel de gevangenisstraf als de geldboete kan met 1/3 worden verhoogd`, 
    `De gevangenisstraf kan met 1/3 worden verhoogd, de geldboete niet`, `De gevangenisstraf kan met 1/2 worden verhoogd`]
  }, {
    id: 151,
    question: "Een agent doet in zijn vrije tijd boodschappen op de markt. Plotseling wordt hij door een man in de winkel beledigd, De man blijkt de vorige dag een bekeuring van de man te hebben gehad.<br>\
    Kan de man zwaarder worden gestraft?",
    answer: "Ja, omdat hij een agent beledigde naar aanleiding van een eerder verkregen bekeuring",
    variants: [`Nee, want de belediging gebeurde niet terwijl de agent aan het werk was`, 
    `Ja, omdat hij een agent beledigde naar aanleiding van een eerder verkregen bekeuring`, 
    `Nee, want dit is een eenvoudige belediging`, `Ja, hier is sprake van smaad`]
  }, {
    id: 152,
    question: "Een man zoekt elke week dezelfde bekende thuis op en vraagt haar telkens ten huwelijk. onder aanbieding van een bosje bloemen. De vindt dit vreselijk maar zij durft de politie er niet bij te halen. Zij vertelt het haar buurman. Haar buurman stapt naar de politie het doet van aangifte van belaging omdat hij kennis van dat<br>\
    feit draagt.<br>\
    Zou de belager hunnen worden vervolgd op van deze aangifte?",
    answer: "Nee. belaging is alleen op klacht van de presentatrice vervolgbaar",
    variants: [`Een ieder die kennis draagt ven een feit is bevoegd aangifte te doen`, 
    `Ja, belaging ambtshalve worden vervolgd door de politie`, 
    `Nee. belaging is alleen op klacht van de presentatrice vervolgbaar`, `Nee, belaging moet stelselmatig gebeuren en daar is geen sprake van`]
  }, {
    id: 153,
    question: "Een politieambtenaar maakt een mutatie op in BVH terzake een aanrijding.<br>\
    Welke regelgeving is ven toepassing voor de verwerking van persoonsgegevens van de betrokkene?",
    answer: "De wet politiegegevens",
    variants: [`Wet bescherming persoonsgegevens`, `De Politiewet`, `De wet politiegegevens`, `Het besluit algemene rechtspositie politie`]
  }, {
    id: 154,
    question: "Tijdens een verkeerscontrole vordert een politieagent van een 14-jarige jongen een identiteitsbewijs ter inzage. De jongen voldoet niet aan de vordering. maar laat zijn schoolagenda zien met daarin zijn naam.<br>\
    Welke bewering is juist?",
    answer: "De jongen is verplicht op eerste vordering een identiteitsbewijs te tonen",
    variants: [`De jongen is verplicht op eerste vordering een identiteitsbewijs te tonen`, 
    `De agenda bevat zijn naam. Daarmee heeft de jongen aan de vordering voldaan`, 
    `De jongen is niet verplicht op eerste vordering een identiteitsbewijs te tonen`, 
    `De jongen is hiertoe alleen verplicht als hij een strafbaar feit heeft gepleegd`]
  }, {
    id: 155,
    question: "Is een opsporingsambtenaar bevoegd buiten het geval van ontdekking op heterdaad een verdachte staande te houden?",
    answer: "Voor alle feiten",
    variants: [`Alleen het van een valse naam`, `Van een valse naam en voor feiten waarop voorlopige hechtenis is toegelaten`, 
    `Voor alle feiten`, `Alleen voor feiten waarop voorlopige hechtenis is toegelaten`]
  }, {
    id: 156,
    question: "Een agent ontbiedt een getuige aan het bureau om een verklaring af te leggen. Is de agent verplicht deze persoon mee te delen dat hij getuige is?",
    answer: "Ja, hij is verplicht dit mee te delen",
    variants: [`Ja, op verzoek van de getuige`, `Nee, dit is wettelijk niet geregeld`, 
    `Nee, dit is een taak van de (h)OvJ`, `Ja, hij is verplicht dit mee te delen`]
  },
  {
    id: 157,
    question: "Een vrouw wordt veroordeeld voor een poging tot een misdrijf waar maximaal 6 jaar gevangenisstraf op staat. Welke maximale gevangenisstraf kan de rechter haar opleggen?",
    answer: "4 jaar, 2/3 van de maximale straf",
    variants: [`2 jaar, 1/3 van de maximale straf`, `3 jaar, 1/2 van de maximale straf`, `6 jaar, gelijk aan de maximale straf `, `4 jaar, 2/3 van de maximale straf`]
  }, {
    id: 158,
    question: "Welke van deze functionarissen zijn bevoegd tot het afgeven van een schriftelijke machtiging tot binnentreden in een woning?<br>\
    1) Rechter-Commissaris<br>\
    2) Advocaat-Generaal van het gerechtshof<br>\
    3) OvJ<br>\
    4) HOvJ",
    answer: "Alleen 2,3,4",
    variants: [`Alleen 1, 2, 3`, `Alleen 1,2, 4`, `Alleen 2,3,4`, `Alleen 1, 3, 4`]
  }, {
    id: 159,
    question: "Een agent wil met geldige machtiging een woning betreden voor een zoeking. Wat is waar?",
    answer: "Alleen als hij de leider van het onderzoek is hoeft hij zich te legitimeren",
    variants: [`Er is een OvJ nodig voor het betreden van de woning`, `Alleen als hij de hoogste in rang is moet hij zich legitimeren`, `Alleen als hij de leider van het onderzoek is hoeft hij zich te legitimeren`, `Hij hoeft zich niet te legitimeren als hij in uniform is`]
  }, {
    id: 160,
    question: "De voorzitter van de veiligheidsregio is?",
    answer: "Een burgemeester van een van de gemeenten in de regio, welke benoemd wordt bij Koninklijk besluit",
    variants: [`Een burgemeester van een van de gemeenten in de regio, welke benoemd wordt bij Koninklijk besluit`, `De Commissaris van de Koning welke is benoemd bij Koninklijk Besluit`, `De korpschef van politie welke is benoemd bij Koninklijk Besluit`, `De commissaris van de koning, benoemd bij koninklijk besluit`]
  }, {
    id: 160,
    question: "Wanneer heeft een verdachte recht om te weten waar hij van verdacht wordt?",
    answer: "Bij staande houden, aanhouden en in verzekeringstelling",
    variants: [`Bij aanhouden en in verzekeringstelling, staande houden niet`, `Als dit geen gevaar voor de omgeving oplevert`, `Als dit de waarheidsvinding niet beperkt`, `Bij staande houden, aanhouden en in verzekeringstelling`]
  }, {
    id: 161,
    question: "Wat is de hoogste rang binnen de politie?",
    answer: "Eerste hoofdcommisaris",
    variants: [`Minister van justitie`, `Eerste hoofdcommisaris`, `Korpschef`, `Officier van justitie`]
  }, {
    id: 162,
    question: "Welke van onderstaande functionarissen behoort tot de zittende magistratuur?",
    answer: "Raadsheren bij de Hoge Raad",
    variants: [`Procureur-generaal bij de Hoge Raad`, `De koning`, `Officieren van justitie`, `Raadsheren bij de Hoge Raad`]
  }, {
    id: 163,
    question: "Gerard heeft een fiets met een waarde van 800 euro gestolen. Hij verkoopt deze voor 50 euro aan Willem. Willem verkoopt deze voor 500 euro aan Sjaak. Sjaak wordt door de politie aangesproken voor het bezit van een gestolen fiets.<br>\
    Wat is waar?",
    answer: "Sjaak is eigenaar van de fiets",
    variants: [`Sjaak is eigenaar van de fiets`, `Sjaak is geen eigenaar wel houder van de fiets`, `Sjaak geen eigenaar, geen bezitter en geen houder van de fiets`, `Sjaak is geen eigenaar wel bezitter van de fiets`]
  }, {
    id: 164,
    question: "Strafrecht kunnen wij in Nederland verdelen in?",
    answer: "Formeel en materieel strafrecht",
    variants: [`Wetboek van Strafvordering en Wetboek van Strafrecht`, `Formeel en materieel strafrecht`, `Publiekrecht en Privaatrecht`, `Staats- en Strafrecht`]
  }, {
    id: 165,
    question: "Henk heeft Tineke twee jaar geleden gestalkt. Tineke is nu boos op Henk en wil aangifte doen van deze stalking. Wat is waar",
    answer: "Ze is te laat om succesvol aangifte te doen van een klachtdelict",
    variants: [`Ze is te laat om succesvol aangifte te doen van een klachtdelict`, `Het kan nu alleen nog bij een OvJ omdat het te laat is voor de normale procedure`, `Het kan nog steeds bij de h(OvJ) omdat het minder dan 3 jaar geleden is`, `Het kan nog steeds bij intake en service omdat het minder dan 3 jaar geleden is`]
  }, {
    id: 166,
    question: "In artikel 3 van de Politiewet staat daadwerkelijke handhaving van de rechtsorde. Wat wordt verstaan onder daadwerkelijke handhaving",
    answer: "De politie treedt op en gebruikt zo nodig geweld",
    variants: [`De politie maakt gebruik van discretionaire bevoegdheid`, `De politie werkt daadwerkelijk onder het gezag van de burgemeester en de officier van justitie`, `De politie treedt op en gebruikt zo nodig geweld`, `De politie is er om de staat te dienen`]
  }, {
    id: 167,
    question: "Sjonnie vindt een gouden ketting met grote diamanten. Deze brengt hij naar de gemeente. Na een jaar en een week komt hij deze ophalen. Wat is waar?",
    answer: "Hij moet deze meekrijgen mits deze niet geclaimd is door de rechtmatige eigenaar",
    variants: [`Hij krijgt hem niet mee omdat het recht na 3 maanden is verlopen`, `Hij had eerder moeten aangeven dat ze het goed zou komen ophalen`, `Hij moet deze meekrijgen mits deze niet geclaimd is door de rechtmatige eigenaar`, `Hij had het goed bij het politiebureau moeten afgeven`]
  }, {
    id: 168,
    question: "Een man pleegt het misdrijf “zware mishandeling” met als gevolg dat het slachtoffer overlijdt. Op dit misdrijf staat een gevangenisstraf van ten hoogste acht jaar. Voordat de rechter in deze zaak uitspraak heeft gedaan, wordt de maximumstraf op dit misdrijf verhoogd naar tien jaar. Met welk strafmaximum moet de rechter in deze zaak nu rekening houden?",
    answer: "Acht jaar: hij moet de voor de verdachte gunstigste bepaling toepassen",
    variants: [`Tien jaar: hij moet de meest recente wetgeving volgen`, `Acht jaar: hij moet de straf toepassen die op het moment van plegen gold`, `Acht jaar: hij moet de voor de verdachte gunstigste bepaling toepassen`, `Tien jaar: hij moet van de hoogste straf uitgaan`]
  }, {
    id: 169,
    question: "Als een fietser per ongeluk tegen een geparkeerde auto botst en een kras veroorzaakt valt dit onder",
    answer: "Burgelijk recht",
    variants: [`Burgelijk recht`, `Schadevergoeding`, `Strafrecht`, `Bestuursrecht`]
  }, {
    id: 170,
    question: "Als een fietser per ongeluk tegen een geparkeerde auto botst en een kras veroorzaakt valt dit onder",
    answer: "Burgelijk recht",
    variants: [`Burgelijk recht`, `Schadevergoeding`, `Strafrecht`, `Bestuursrecht`]
  }, {
    id: 171,
    question: "Het kabinet is:",
    answer: "De ministers en staatsecretarissen",
    variants: [`De regering en tweede kamer`, `De koning en ministers`, `De ministers en staatsecretarissen`, `De koning en het parlement`]
  }, {
    id: 172,
    question: "Wie stellen in de provincie en gemeente de verordeningen vast?",
    answer: "Provinciale Staten en de gemeenteraad",
    variants: [`Provinciale staten en het College van burgemeester en wethouders`, `Provinciale Staten en de gemeenteraad`, `Gedeputeerde Staten en de gemeenteraad`, `Gedeputeerde Staten en de burgemeester`]
  }, {
    id: 173,
    question: "De macht in Nederland is verdeeld in:",
    answer: "Wetgevende, uitvoerende en rechterlijke macht",
    variants: [`Wetgevende, uitvoerende en rechterlijke macht`, `Burgerlijke, militaire en rechterlijke macht`, `Staten-Generaal, Provinciale staten en Gemeenteraad`, `Rijk, provincies en gemeenten`]
  }, {
    id: 174,
    question: "Door wie worden de leden van de provinciale staten gekozen?",
    answer: "Nederlanders, tevens ingezetenen van de provincie die de vereiste minimumleeftijd bezitten",
    variants: [`De leden van het parlement`, `Nederlanders, tevens ingezetenen van de provincie die de vereiste minimumleeftijd bezitten`, 
    `Meerderjarige ingezetenen van de provincie`, `Bewoners van de provincie die de vereiste minimumleeftijd hebben bereikt`]
  }, {
    id: 175,
    question: "Door wie worden de leden van Gedeputeerde Staten benoemd?",
    answer: "De leden van de Provinciale Staten",
    variants: [`De leden van de gemeenteraden in de provincie`, `De leden van de Provinciale Staten`, `De Commissaris van de Koning`, `De minister van Binnenlandse Zaken en Koninkrijkrelaties`]
  }, {
    id: 176,
    question: "Welke van de volgende bestuursorganen wordt rechtstreeks gekozen?",
    answer: "Provinciale Staten",
    variants: [`Eerste Kamer`, `Gedeputeerde Staten`, `Provinciale Staten`, `College van Burgemeester en Wethouders`]
  }, {
    id: 177,
    question: "Hoe noemt men het beginsel dat een buitenlander, die zich in Nederland aan een strafbaar feit schuldig maakt, onder de Nederlandse strafwet valt?",
    answer: "Territorialiteitsbeginsel",
    variants: [`Gelijkheidsbeginsel`, `Vlagbeginsel`, `Universaliteitsbeginsel`, `Territorialiteitsbeginsel`]
  }, {
    id: 178,
    question: "Kan in het algemeen een verdachte, die in staat van dronkenschap een strafbaar feit heeft gepleegd, voor het plegen van dat feit ontoerekenbaar worden verklaard omdat hij dronken was?",
    answer: "Nee, hij wordt verantwoordelijk gehouden voor het gepleegde strafbare feit",
    variants: [`Ja, hij kan daarvoor zowel verminderd toerekenbaar als geheel ontoerekenbaar worden verklaard`, `Ja, maar hij kan daarvoor alleen verminderd toerekenbaar worden
    verklaard`, `Nee, alleen blijvende stoornissen van de geestvermogens kunnen leiden tot een ontoerekenbaarverklaring`, `Nee, hij wordt verantwoordelijk gehouden voor het gepleegde strafbare feit`]
  }, {
    id: 179,
    question: "Een buitengewoon opsporingsambtenaar in uniform ziet een persoon een portemonnee stelen uit de tas van een vrouw. Hij zegt tegen hem: “Je bent aangehouden.” De verdachte wil vluchten en roept: “Als je me aanraakt, sla ik je hersens in”. De opsporingsambtenaar, die bevoegd is om alle misdrijven van het Wetboek van strafrecht op te sporen, pakt hem beet, brengt hem zonder problemen over naar het bureau en geleidt hem voor een hovj. <br>\
    Is deze verdachte alleen strafbaar voor diefstal of heeft hij nog een ander misdrijf gepleegd?",
    answer: "Ja, hij is strafbaar voor poging tot ambtsdwang",
    variants: [`Ja, hij is strafbaar voor poging tot ambtsdwang`, `Ja, want hij belemmerde een ambtshandeling van een opsporingsambtenaar`, `Nee, want een verdachte is niet verplicht mee te werken aan zijn aanhouding`, `Nee, want hij pleegde geen verzet`]
  }, {
    id: 180,
    question: "Je voert rechtmatig een veiligheidsfouillering uit. De persoon die de fouillering moet ondergaan belemmert met geweld de ambtshandeling. Welke onderstaande stelling is dan juist?",
    answer: "In dit geval maakt de persoon zich schuldig aan het misdrijf wederspannigheid",
    variants: [`In dit geval maakt de persoon zich schuldig aan het misdrijf wederspannigheid`, `In dit geval ontbreken wettelijke middelen om het onderzoek aan de kleding te voltooien`, `Verzet tegen een onderzoek aan de kleding, zonder dat dit voorafgegaan wordt door een aanhouding, kan niet worden aangemerkt als een onwettige handeling en dient derhalve te worden gedoogd`, `In dit geval zal het geoorloofd zijn om de persoon met de wapenstok, tot andere gedachten te brengen, zodat het onderzoek daarna alsnog kan worden uitgevoerd`]
  }, {
    id: 181,
    question: "De ambtenaar die een gift, belofte of dienstverlening aanneemt om in strijd met zijn plicht iets te doen, pleegt.....",
    answer: "Passieve omkoping",
    variants: [`Geen strafbaar feit`, `Passieve omkoping`, `Actieve omkoping`, `Begunstiging`]
  }, {
    id: 182,
    question: "Een ambtenaar loopt in zijn vrije tijd op de markt. Plotseling wordt hij door een man meermalen beledigd. De dader blijkt de vorige dag een bekeuring van de ambtenaar te hebben gehad en beledigde hem om die reden. Pleegde de dader belediging van een ambtenaar?",
    answer: "Ja, want het is belediging ter zake de rechtmatige uitoefening van zijn bediening",
    variants: [`Nee, maar wel eenvoudige belediging`, `Nee, maar wel ambtsdwang`, `Ja, want ook in zijn vrije tijd kan een ambtenaar beledigd worden`, `Ja, want het is belediging ter zake de rechtmatige uitoefening van zijn bediening`]
  }, {
    id: 183,
    question: "Welke juridische benamingen hanteren we voor de verschillende onderdelen van een artikel?",
    answer: "Bestanddeel, norm, kwalificatie en sanctie",
    variants: [`Normdeel, bestanddeel, kwalificatie en sanctie`, `Bestanddeel, doel, kwalificatie en sanctie`, `Bestanddeel, norm, kwalificatie en sanctie`, `Doel, normdeel, bestanddeel en kwalificatie`]
  }, {
    id: 184,
    question: "Wim heeft het voornemen om een fiets te gaan stelen. Hij ziet een fiets staan en loopt er naar toe. Op het moment dat hij de fiets wil pakken komt de eigenaar en rijdt op de fiets weg. Kan Wim ter zake poging tot diefstal worden gestraft?",
    answer: "Nee, want er was nog geen begin van uitvoering van diefstal",
    variants: [`Ja`, `Ja, want hij had de opzet om te stelen`, `Nee, want er was nog geen begin van uitvoering van diefstal`, `Nee, want de eigenaar reed vrijwillig weg`]
  }, {
    id: 185,
    question: "Fred krijgt van Johan twee klappen in het gezicht en een stomp in zijn maag. Twee dagen later ziet Fred op straat Johan aankomen. Nog voor Johan iets gezegd heeft slaat Fred hem met een ijzeren staaf op zijn hoofd. Is er sprake van noodweerexces?",
    answer: "Nee, er is geen sprake van een ogenblikkelijke wederrechtelijke aanranding",
    variants: [`Ja, Fred mag verwachten dat Johan hem weer komt slaan en schoppen`, `Ja, het is proportioneel om dit te doen`, `Nee, er is geen sprake van een ogenblikkelijke wederrechtelijke aanranding`, `Nee, tenzij de eerste mishandeling nog op heterdaad is`]
  }, {
    id: 186,
    question: "Het materieel strafrecht.....",
    answer: "Beschrijft de strafbare gedragingen en de maximumstraffen",
    variants: [`Beschrijft de strafbare gedragingen en de maximumstraffen`, `Beschrijft hoofdzakelijk de bevoegdheden van de politie`, `Geeft alleen regels voor de politie als er eenmaal een strafbaar feit is gepleegd`, `Geeft regels aan de rechters voor de maximumstraffen die ze kunnen opleggen`]
  }, {
    id: 187,
    question: "Voor welke van de volgende strafbare feiten is voorlopige hechtenis toegelaten?",
    answer: "Alle misdrijven waarop naar de wettelijke omschrijving een gevangenisstraf van vier jaar of meer is gesteld",
    variants: [`Alle misdrijven waarop naar de wettelijke omschrijving een gevangenisstraf van twee jaar of meer is gesteld`, `Alle misdrijven waarop naar de wettelijke omschrijving een gevangenisstraf van vier jaar of meer is gesteld`, `Alle strafbare feiten die in het Wetboek van Strafrecht als misdrijf worden aangemerkt`, `Alle strafbare feiten die wel in het Wetboek van Strafrecht maar niet in bijzondere wetten of verordeningen staan genoemd`]
  }, {
    id: 188,
    question: "Wat betekent de uitdrukking 'tegen de verdachte bestaan ernstige bezwaren'?",
    answer: "Er bestaat een grote mate van waarschijnlijkheid dat de verdachte schuldig is aan het gepleegde feit",
    variants: [`De verdachte heeft zich bij zijn aanhouding met geweld verzet tegen de opsporingsambtenaar`, `Er bestaat een grote mate van waarschijnlijkheid dat de verdachte schuldig is aan het gepleegde feit`, `Er bestaat een op feiten of omstandigheden gebaseerd redelijk vermoeden dat de verdachte schuldig is aan het gepleegde feit`, `Tegen de verdachte bestaat verdenking van een feit waarvoor voorlopige hechtenis is toegelaten`]
  }, {
    id: 189,
    question: "Wie is bevoegd tot het staande houden van een verdachte?",
    answer: "Iedere opsporingsambtenaar",
    variants: [`Een ieder`, `Een ieder, maar alleen in geval van een strafbaar feit waarvoor voorlopige hechtenis is toegelaten`, `Iedere opsporingsambtenaar`, `Iedere opsporingsambtenaar, maar alleen bij ontdekking van een strafbaar feit op heterdaad`]
  }, {
    id: 190,
    question: "Je surveilleert op een bouwterrein in een in aanbouw zijnde woonwijk, waarvan bekend is dat daar de laatste tijd veel bouwmaterialen worden gestolen. Je ziet op het bouwterrein een personenauto rijden. Je geeft de bestuurder een stopteken en je vraagt of je even in de kofferbak van de auto mag kijken. De bestuurder weigert dit toe te staan. Is de bestuurder voor jou verdachte?",
    answer: "Nee, het vermoeden dat de bestuurder van deze personenauto een strafbaar feit heeft begaan is niet gebaseerd op feiten of omstandigheden",
    variants: [`Ja, hier is sprake van een redelijk vermoeden van schuld aan een strafbaar feit gebaseerd op feiten en/of omstandigheden`, `Nee, het vermoeden dat de bestuurder van deze personenauto een strafbaar feit heeft begaan is niet gebaseerd op feiten of omstandigheden`, `Ja, de vervolging van een strafbaar feit is aangevangen gebaseerd op feiten en/of omstandigheden`, `Nee, ondanks een redelijk vermoeden dat deze bestuurder een strafbaar feit heeft gepleegd is de opsporing van dit strafbare feit nog niet aangevangen`]
  }, {
    id: 191,
    question: "Wat verstaat het Wetboek van Strafvordering onder `inbeslagneming`?",
    answer: "Het onder zich nemen of gaan houden van enig voorwerp ten behoeve van strafvordering",
    variants: [`Het onder zich nemen of gaan houden van enig voorwerp dat een staande of aangehouden verdachte met zich voert`, `Het onder zich nemen of gaan houden van enig voorwerp ten behoeve van het onderzoek ter terechtzitting`, `Het onder zich nemen of gaan houden van enig voorwerp dat verbeurd verklaard of onttrokken aan het verkeer kan worden`, `Het onder zich nemen of gaan houden van enig voorwerp ten behoeve van strafvordering`]
  }, {
    id: 192,
    question: "Welke bewering over staande houding is waar?",
    answer: "Alleen opsporingsambtenaren zijn bevoegd, zowel op als buiten heterdaad, verdachten van elk strafbaar feit staande te houden",
    variants: [`Alleen opsporingsambtenaren zijn bevoegd, zowel op als buiten heterdaad, verdachten van elk strafbaar feit staande te houden`, `Zowel op als buiten heterdaad is een opsporingsambtenaar bevoegd een ieder staande te houden`, `Buiten heterdaad mogen alleen verdachten, van een feit waarop voorlopige hechtenis is toegelaten, worden staande gehouden`, `In geval van ontdekking op heterdaad is een ieder bevoegd een verdachte staande te houden`]
  }, {
    id: 193,
    question: "Een opsporingsambtenaar ziet twee dagen na een gewapende overval de vluchtauto op straat staan. Mag de opsporingsambtenaar de auto in beslag nemen?",
    answer: "Ja, het is een misdrijf waar voorlopige hechtenis op staat en dus is de opsporingsambtenaar bevoegd om de auto in beslag te nemen",
    variants: [`Nee, het is een misdrijf waar voorlopige hechtenis op staat en dus mag alleen een OvJ in beslag nemen`, `Nee, dit mag alleen een HOvJ`, `Ja, maar alleen in opdracht van de HOvJ`, `Ja, het is een misdrijf waar voorlopige hechtenis op staat en dus is de opsporingsambtenaar bevoegd om de auto in beslag te nemen`]
  }, {
    id: 194,
    question: "Op welk moment begint de periode van 6 uur voor onderzoek?",
    answer: "Op het tijdstip waarop de HOvJ beveelt dat de verdachte daarvoor wordt opgehouden",
    variants: [`Op het tijdstip waarop de aanhouding wordt verricht`, `Op het tijdstip waarop de HOvJ beveelt dat de verdachte daarvoor wordt opgehouden`, `Op het tijdstip dat het verhoor begint`, `Op het tijdstip van aankomst op de plaats van onderzoek`]
  }, {
    id: 195,
    question: "Om te kunnen spreken van een verdachte volgens strafvordering moet er sprake zijn van.....",
    answer: "Feiten of omstandigheden en een redelijk vermoeden van een strafbaar feit",
    variants: [`Feiten en omstandigheden en een redelijk vermoeden van een strafbaar feit`, `Feiten en omstandigheden en ernstige bezwaren van een strafbaar feit`, `Feiten of omstandigheden en een redelijk vermoeden van een strafbaar feit`, `Feiten of omstandigheden en ernstige bezwaren van een strafbaar feit`]
  }, {
    id: 196,
    question: "Welke strafbare feiten mag een buitengewoon opsporingsambtenaar opsporen?",
    answer: "Alle strafbare feiten die in zijn akte van beëdiging staan vermeld",
    variants: [`Alle strafbare feiten`, `Alleen strafbare feiten uit bijzondere wetten`, `Alle strafbare feiten die in zijn akte van beëdiging staan vermeld`, `Alle strafbare feiten uit de gemeentelijke verordening`]
  }, {
    id: 197,
    question: "Wat is het verschil tussen een algemeen opsporingsambtenaar en een buitengewoon opsporingsambtenaar?",
    answer: "Een algemeen opsporingsambtenaar heeft in principe opsporingsbevoegdheid voor alle strafbare feiten, een boa alleen voor de strafbare feiten die in zijn akte van beëdiging vermeld staan",
    variants: [`Een algemeen opsporingsambtenaar wordt beëdigd en een buitengewoon opsporingsambtenaar niet`, `Een algemeen opsporingsambtenaar krijgt salaris van het Rijk en een boa krijgt salaris van de gemeente`, `Een algemeen opsporingsambtenaar heeft in principe opsporingsbevoegdheid voor alle strafbare feiten, een boa alleen voor de strafbare feiten die in zijn akte van beëdiging vermeld staan`, `Een algemeen opsporingsambtenaar wordt aangesteld door de minister en een buitengewoon opsporingsambtenaar door het Hoofd van dienst`]
  }, {
    id: 198,
    question: "Wie wordt in de Politiewet 2012 genoemd als degene die het gezag heeft over de politie bij strafrechtelijke handhaving van de rechtsorde?",
    answer: "De officier van justitie",
    variants: [`De burgemeester`, `De minister van Veiligheid en Justitie`, `De korpschef van de Nationale Politie`, `De officier van justitie`]
  }, {
    id: 199,
    question: "De politie is aanwezig om een demonstratie in goede banen te leiden. Wannneer er vernielingen worden aangericht, treedt ze op tegen de verdachten. Demonstranten die in de verdrukking komen en daardoor ademhalingsproblemen krijgen, worden door de politie ontzet en naar een EHBO-post gebracht. <br>\
    De politie is hier bezig met haar taak om:",
    answer: "Strafbare feiten op te sporen, de openbare orde te handhaven en hulp te verlenen aan hen die dit behoeven",
    variants: [`De rechtsorde te handhaven`, `De openbare orde te handhaven`, `De openbare orde te handhaven en hulp te verlenen aan hen die dit behoeven`, `Strafbare feiten op te sporen, de openbare orde te handhaven en hulp te verlenen aan hen die dit behoeven`]
  }, {
    id: 200,
    question: "U wilt een woning betreden om daar een voorwerp in beslag te nemen van de zoon des huizes, die verdachte is. U heeft geen machtiging tot binnentreden. Van de bewoners willen de man en de zoon u toelaten. De vrouw des huizes weigert u de toegang. Wat doet u?",
    answer: "Ik ga niet naar binnen, omdat de weigering van de vrouw beslissend is",
    variants: [`Ik ga naar binnen, omdat ik van niemand toestemming nodig heb`, `Ik ga naar binnen, omdat de toestemming van de man beslissend is`, `Ik ga niet naar binnen, omdat de weigering van de vrouw beslissend is`, `Ik ga naar binnen omdat de toestemming van de verdachte beslissend is`]
  }, {
    id: 201,
    question: "Een buitengewoon opsporingsambtenaar ziet dat een verdachte een overtreding pleegt. Hij is bevoegd deze overtreding op te sporen. Hij loopt de verdachte achterna en ziet dat de verdachte een kerkgebouw binnengaat, waar op dat moment een mis gehouden wordt. Is de buitengewoon opsporingsambtenaar bevoegd de kerk te betreden om de verdachte aan te houden?",
    answer: "Ja, het betreft een strafbaar feit dat op heterdaad ontdekt is",
    variants: [`Ja, als hij in het bezit is van een schriftelijke machtiging tot binnentreden`, `Ja, het betreft een strafbaar feit dat op heterdaad ontdekt is`, `Nee, het mag alleen bij een misdrijf dat op heterdaad ontdekt is`, `Nee, kerkgebouwen mogen niet worden betreden`]
  }, {
    id: 202,
    question: "Een politierechter heeft een verdachte veroordeeld voor winkeldiefstal. Bij welke gerechtelijke instantie kan deze verdachte in hoger beroep gaan?",
    answer: "Gerechtshof",
    variants: [`Kantonrechter`, `Meervoudige kamer van de rechtbank`, `Gerechtshof`, `Hoge Raad`]
  }, {
    id: 203,
    question: "Het voorbereidend onderzoek is een onderzoek dat voorafgaat aan .....",
    answer: "De behandeling ter terechtzitting",
    variants: [`De aanhouding van de verdachte`, `De behandeling ter terechtzitting`, `De inverzekeringstelling van de verdachte`, `Het opsporingsonderzoek`]
  }, {
    id: 204,
    question: "Wat wordt in het Wetboek van Strafvordering verstaan onder het opportuniteitsbeginsel?",
    answer: "Om redenen aan het algemeen belang ontleend wordt van vervolging afgezien",
    variants: [`Er wordt niet vervolgd als daardoor de verdachte teveel nadeel onder vindt`, `Er wordt niet vervolgd, omdat de verdachte voor de eerste keer een strafbaar feit pleegde`, `Het strafbare feit is niet ernstig genoeg om te vervolgen`, `Om redenen aan het algemeen belang ontleend wordt van vervolging afgezien`]
  }, {
    id: 205,
    question: "Wie behoort niet tot de rechterlijke macht?",
    answer: "Minister van Justitie",
    variants: [`Minister van Justitie`, `Griffier`, `President van de Hoge Raad`, `Advocaat-generaal bij het gerechtshof`]
  }, {
    id: 206,
    question: "Welke van de onderstaande stellingen is of zijn juist? <br>\
    I. Misdrijven worden in principe berecht door het gerechtshof.<br>\
    II. Overtredingen worden in principe berecht door de kantonrechter.",
    answer: "Alleen II",
    variants: [`Beide`, `Alleen I`, `Alleen II`, `Geen van beide`]
  }, {
    id: 208,
    question: "Welke van de onderstaande stellingen is of zijn juist?<br>\
    I. Eigendom is het meest omvattende recht op een zaak<br>\
    II. Een bezitter hoeft geen eigenaar te zijn",
    answer: "Beide",
    variants: [`Beide`, `Alleen I`, `Alleen II`, `Geen van beide`]
  }, {
    id: 209,
    question: "De verklaring van de verdachte wordt zoveel mogelijk in het proces-verbaal opgenomen in ........",
    answer: "Zijn eigen woorden",
    variants: [`Algemeen beschaafd Nederlands`, `Ambtelijke taal`, `Zijn eigen taal`, `Zijn eigen woorden`]
  }, {
    id: 210,
    question: "Welke van de onderstaande stellingen is of zijn juist?<br>\
    I. Eigendom is het meest omvattende recht op een zaak<br>\
    II. Een bezitter hoeft geen eigenaar te zijn",
    answer: "Beide",
    variants: [`Beide`, `Alleen I`, `Alleen II`, `Geen van beide`]
  }, {
    id: 211,
    question: "Wat wordt verstaan onder het subsidiariteitsbeginsel?",
    answer: "De opsporingsambtenaar moet zijn doel op de minst ingrijpende manier voor de burger zien te bereiken",
    variants: [`De bevoegdheid die de opsporingsambtenaar uitoefent, moet in verhouding staan tot het doel dat hij wil bereiken`, `De manier waarop de opsporingsambtenaar zijn bevoegdheden aan wendt, moet voldoen aan de beginselen van behoorlijk bestuur`, `De opsporingsambtenaar mag op grond van dit beginsel geen geweld aanwenden om zijn doel te bereiken`, `De opsporingsambtenaar moet zijn doel op de minst ingrijpende manier voor de burger zien te bereiken`]
  }, {
    id: 212,
    question: "In welke wet is de relatieve competentie van de rechter geregeld?",
    answer: "Wetboek van Strafvordering",
    variants: [`Wet op de Rechterlijke Organisatie`, `Wetboek van Strafvordering`, `Wetboek van Burgerlijke rechtsvordering`, `Wetboek van Strafrecht`]
  }, {
    id: 213,
    question: "Het Gerechtshof behandelt alleen:",
    answer: "Hoger-beroepzaken van rechtbanken en zaken die terugverwezen zijn door de Hoge Raad",
    variants: [`Hoger-beroepzaken van rechtbanken en zaken die terugverwezen zijn door de Hoge Raad`, `Alle misdrijven waarbij dodelijke slachtoffers zijn te betreuren`, `Alle misdrijven uit het Wetboek van Strafrecht`, `Ambtsmisdrijven gepleegd door Ministers, Staatssecretarissen en Parlementsleden`]
  }, {
    id: 214,
    question: "Wie kan hoger beroep aantekenen tegen de uitspraak van de rechter?",
    answer: "De officier van justitie en de verdachte",
    variants: [`Het slachtoffer`, `De officier van justitie en de verdachte`, `Alleen de verdachte`, `Alleen de officier van justitie`]
  }, {
    id: 215,
    question: "Het aanhouden buiten heterdaad van een verdachte van een misdrijf mag onder bepaalde voorwaarden ook door een opsporingsambtenaar die geen hulpofficier van justitie is. Eén van de voorwaarden is dat ..............",
    answer: "Het optreden van de (hulp)officier van justitie niet kan worden afgewacht",
    variants: [`De verdachte na de aanhouding onverwijld naar een plaats van verhoor wordt overgebracht`, `Er een redelijk vermoeden bestaat dat de verdachte opnieuw een
    misdrijf zal plegen`, `Er ernstige bezwaren tegen de verdachte bestaan`, `Het optreden van de (hulp)officier van justitie niet kan worden afgewacht`]
  }, {
    id: 216,
    question: "Wie is of zijn bevoegd een verdachte in verzekering te stellen?",
    answer: "Officier van justitie en hulpofficier van justitie",
    variants: [`Opsporingsambtenaren vanaf salarisschaal 9`, `Officier van justitie en hulpofficier van justitie`, `Officier van justitie en rechter-commissaris`, `Rechter-commissaris`]
  }, {
    id: 217,
    question: "Wie mogen in geval van ontdekking op heterdaad de voor inbeslagneming vatbare voorwerpen in beslag nemen en daartoe elke plaats betreden?",
    answer: "Alle opsporingsambtenaren",
    variants: [`Alle opsporingsambtenaren`, `Uitsluitend de officier van justitie en de hulpofficier van justitie`, `Uitsluitend de algemeen opsporingsambtenaren`, `Zowel burgers als opsporingsambtenaren`]
  }, {
    id: 218,
    question: "Aan een politiebureau wordt een brief van een advocaat bezorgd. Deze is bestemd voor een in dat bureau ingesloten verdachte. <br>\
    Wat geldt voor deze brief?",
    answer: "De brief moet gesloten en ongelezen aan de verdachte worden overhandigd",
    variants: [`De brief moet gesloten en ongelezen aan de verdachte worden overhandigd`, `De officier van justitie moet toestemming geven om de brief aan de verdachte te geven`, `De verdachte krijgt de brief niet`, `De verdachte krijgt de brief zodra de hulpofficier van justitie de brief heeft gelezen`]
  }, {
    id: 219,
    question: "Welke bewering met betrekking tot het `geval van ontdekking op heterdaad` is juist?",
    answer: "Het wordt niet langer aanwezig geacht dan kort na de ontdekking",
    variants: [`Het eindigt nadat 6 uur is verstreken sinds de ontdekking op heterdaad`, `Het eist dat de ontdekking plaatsvindt op het moment dat het strafbare feit wordt begaan`, `Het eist dat het strafbare feit ontdekt wordt door een opsporingsambtenaar`, `Het wordt niet langer aanwezig geacht dan kort na de ontdekking`]
  }, {
    id: 220,
    question: "Indien een aanhouding van een verdachte is geschied door een burger, dan ......",
    answer: "Levert deze de aangehoudene onverwijld over aan een opsporingsambtenaar",
    variants: [`Dient deze te handelen overeenkomstig de verplichtingen, die een opsporingsambtenaar heeft bij een aanhouding`, `Draagt deze zorg dat de aangehoudene ten spoedigste voor de officier van justitie of hulpofficier van justitie wordt geleid`, `Levert deze de aangehoudene onverwijld over aan een opsporingsambtenaar`, `Wordt deze als getuige gehoord door een opsporingsambtenaar`]
  }, {
    id: 222,
    question: "Levert het proces-verbaal op zichzelf voldoende wettelijk bewijs op?",
    answer: "Ja, indien de rechter de overtuiging heeft dat verdachte het tenlastegelegde feit heeft gepleegd",
    variants: [`Ja, indien de rechter de overtuiging heeft dat verdachte het tenlastegelegde feit heeft gepleegd`, `Ja, een op ambtseed opgemaakt proces-verbaal levert altijd voldoende wettig en overtuigend bewijs op`, `Nee, een proces-verbaal zal ondersteund moeten worden door een getuigenverklaring om voldoende wettig en overtuigend bewijs te hebben`]
  }, {
    id: 223,
    question: "Een BOA betreedt een vrijstaande schuur om een verdachte aan te houden die hij zojuist betrapte op een diefstal. De eigenaar van deze schuur doet later aangifte van huisvredebreuk (artikel 138 Wetboek van Strafrecht) door de BOA omdat deze zonder toestemming de schuur heeft betreden. Op welke strafuitsluitingsgrond uit het Wetboek van Strafrecht kan de BOA zich beroepen?",
    answer: "Deze BOA kan zich beroepen op een wettelijk voorschrift",
    variants: [`Deze BOA kan zich beroepen op overmacht`, `Er is geen sprake van huisvredebreuk omdat er slechts een vrijstaande schuur werd betreden`, `Deze BOA kan zich beroepen op een wettelijk voorschrift`]
  }, {
    id: 224,
    question: "Een agent heeft opdracht van de officier van justitie om een bepaalde verdachte buiten heterdaad aan te houden. De agent ziet de verdachte lopen op straat en hij ziet dat deze verdachte een disco binnengaat. De portier weigert de toegang aan de agent. Is de agent bevoegd om tegen de wil van de portier de disco te betreden?",
    answer: "Ja",
    variants: [`Ja`, `Nee`, `Ja, indien hij een schriftelijke machtiging tot binnentreden heeft`]
  }, {
    id: 225,
    question: "Welk gerecht is bevoegd om het hoger beroep van een APV-overtreding te berechten?",
    answer: "De enkelvoudige kamer van het gerechtshof",
    variants: [`De politierechter op de arrondissementsrechtbank`, `De meervoudige kamer van de rechtbank`, `De enkelvoudige kamer van het gerechtshof`]
  }, {
    id: 226,
    question: "Een verdachte wordt staande gehouden door een BOA die hem zojuist een overtreding zag plegen. De BOA deelt de verdachte mee van welk feit hij hem verdenkt en vraagt de verdachte vervolgens naar zijn identiteitsgegevens. De verdachte weigert zijn identiteitsgegevens op te geven aan de BOA. Mag de verdachte dit weigeren?",
    answer: "Ja, de verdachte mag straffeloos weigeren zijn identiteitsgegevens op te geven",
    variants: [`Ja, want de cautie was nog niet gegeven`, `Ja, de verdachte mag straffeloos weigeren zijn identiteitsgegevens op te geven`, `Nee, verdachte is nu strafbaar voor het niet opgeven van zijn identiteitsgegevens`]
  }, {
    id: 227,
    question: "Moet de officier van justitie elk strafbaar feit vervolgen?",
    answer: "Nee, hij kan op gronden van algemeen belang afzien van vervolging",
    variants: [`Nee, hij kan op gronden van algemeen belang afzien van vervolging`, `Ja, volgens het legaliteitsbeginsel is hij verplicht elk strafbaar feit te vervolgen`, `Ja, op grond van het opportuniteitsbeginsel is hij verplicht elke haalbare zaak te vervolgen`]
  }, {
    id: 228,
    question: "Een man is vanuit Nederland naar Turkije vertrokken met zijn 4 jarig kind. De ex-vrouw in Nederland heeft niet het wettelijk gezag over dat kind. Zij vraagt een vriend van haar om het kind in Turkije te ontvoeren en naar Nederland te brengen. De vrouw biedt de vriend daar 10.000 euro voor. De vriend ontvoert het kind. Op welke wijze hebben de vrouw en de vriend deelgenomen aan dit strafbare feit?",
    answer: "De vrouw is uitlokker en de vriend is pleger",
    variants: [`De vrouw is doen pleger en de man is de pleger`, `De vrouw en de vriend zijn medeplegers`, `De vrouw is uitlokker en de vriend is pleger`]
  }, {
    id: 229,
    question: "Wolbrink is rechercheur bij de rijksrecherche. Tot welke categorie ambtenaren behoort hij?",
    answer: "Hij is politieambtenaar van de rijksrecherche, aangesteld voor de uitvoering van de politietaak",
    variants: [`Hij is politieambtenaar van de rijksrecherche, aangesteld voor de uitvoering van de politietaak`, `Hij is bijzonder ambtenaar van politie de rijksrecherche`, `Hij is ambtenaar van politie aangesteld bij de landelijke eenheid van politie, de rijksrecherche`]
  }, {
    id: 230,
    question: "Een verdachte heeft een strafbaar feit gepleegd dat strafbaar is gesteld in het Wetboek van Strafrecht en in een bijzondere wet. Welke strafbepaling moet de rechter toepassen bij de berechting van dit feit?",
    answer: "De strafbepaling uit de bijzondere wet",
    variants: [`Die strafbepaling waarop de hoogste hoofdstraf is gesteld`, `De strafbepaling uit de bijzondere wet`, `De strafbepaling uit het Wetboek van Strafrecht`]
  }, {
    id: 231,
    question: "Welke strafbare feiten worden berecht door de politierechter en wat is de maximale straf die de officier van justitie mag eisen?",
    answer: "Misdrijven die eenvoudig te bewijzen zijn en de maximaal te eisen straf is één jaar",
    variants: [`Misdrijven die eenvoudig te bewijzen zijn en de maximaal te eisen straf is één jaar`, `Misdrijven die eenvoudig te bewijzen zijn en de maximaal te eisen straf is 6 maanden`, `Misdrijven en overtredingen die eenvoudig te bewijzen zijn en de maximaal te eisen straf is één jaar`]
  }, {
    id: 232,
    question: "Is het Openbaar Ministerie verplicht om gedurende het voorbereidend onderzoek kennisneming van alle processtukken toe te staan aan de verdachte?",
    answer: "Nee, bepaalde stukken mogen hem tijdelijk worden onthouden",
    variants: [`Nee, bepaalde stukken mogen hem tijdelijk worden onthouden`, `Nee, tijdens het voorbereidend onderzoek heeft verdachte geen recht op kennisneming van 
    de processtukken`, `Ja, verdachte heeft namelijk recht op alle processtukken omdat hij zich moet kunnen verdedigen tegen de beschuldiging`]
  }, {
    id: 233,
    question: "Een klant ziet in een winkel dat een man daar een diefstal pleegt. De man loopt naar buiten en de klant vertelt aan de beveiliger in de winkel wat zij zojuist zag. De beveiliger loopt daarop de man meteen achterna de winkel uit. Waartoe is de beveiliger in dit geval volgens het Wetboek van Strafvordering bevoegd?",
    answer: "Aanhouden en onverwijld overdragen aan een opsporingsambtenaar onder afgifte van bij de verdachte aangetroffen voorwerpen",
    variants: [`Staande houden en de politie onverwijld in kennis stellen`, `Aanhouden, de gestolen goederen in beslag nemen en onverwijld overdragen aan een 
    opsporingsambtenaar`, `Aanhouden en onverwijld overdragen aan een opsporingsambtenaar onder afgifte van bij de verdachte aangetroffen voorwerpen`]
  }, {
    id: 234,
    question: "Bewust onwaarheden vermelden in een proces-verbaal levert op?",
    answer: "Valsheid in geschrift en meineed",
    variants: [`Valsheid in geschrift en schenden van de ambtsplicht`, `Meineed en schending van de bijzondere ambtsplicht`, `Valsheid in geschrift en meineed`]
  }, {
    id: 235,
    question: "Op een feestje praat Piet over een goede mogelijkheid om de belasting te ontduiken. Jan hoort dit gesprek bij toeval en Jan gebruikt deze kennis en ontduikt vervolgens de belasting. Is er op Piet een strafbare deelneming van toepassing?",
    answer: "Piet gaat vrijuit omdat hij niet de opzet had om Jan uit te lokken",
    variants: [`Ja, Piet is de uitlokker`, `Piet is strafbaar als medeplichtige`, `Piet gaat vrijuit omdat hij niet de opzet had om Jan uit te lokken`]
  }, {
    id: 236,
    question: "Een agent houdt een verdachte aan die zich verzet tegen deze aanhouding. De agent vraagt een burger om hem te assisteren. De verdachte geeft deze burger daarbij een krachtige vuistslag op zijn kaak. Werd er wederspannigheid gepleegd tegen deze burger?",
    answer: "Ja, in dit geval is er sprake van wederspannigheid tegen een burger omdat deze de agent op verzoek behulpzaam was",
    variants: [`Ja, verzet door geweld tegen een persoon die een aanhouding verricht levert altijd wederspannigheid op`, `Ja, in dit geval is er sprake van wederspannigheid tegen een burger omdat deze de agent op verzoek behulpzaam was`, `Nee, wederspannigheid kan alleen gepleegd worden tegen een opsporingsambtenaar die werkzaam is in de rechtmatige uitoefening van zijn bediening`]
  }, {
    id: 237,
    question: "Een burger houdt op heterdaad een verdachte aan. Twee agenten komen even later ter plaatse. Wat moeten deze agenten doen?",
    answer: "De verdachte ten spoedigste voorgeleiden bij de hulpofficier van justitie",
    variants: [`De verdachte zo spoedig mogelijk overbrengen naar een plaats van verhoor`, `De verdachte de cautie geven en kort horen over het feit`, `De verdachte ten spoedigste voorgeleiden bij de hulpofficier van justitie`]
  }, {
    id: 238,
    question: "Een man is te gast in een café en hij misdraagt zich. De uitbater vordert de man dat hij de zaak meteen moet verlaten. De zich misdragende gast doet dat niet en blijft aan de bar zitten. Is deze man nu strafbaar voor huisvredebreuk?",
    answer: "Nee, in deze situatie moet de man na een tweede vordering weigeren het café te verlaten om strafbaar te zijn voor dit feit",
    variants: [`Nee, in deze situatie moet de man na een tweede vordering weigeren het café te verlaten om strafbaar te zijn voor dit feit`, `Nee, het artikel huisvredebreuk is in deze situatie niet van toepassing, huisvredebreuk is alleen strafbaar als het in een woning wordt gepleegd`, `Ja, de man misdraagt zich en als hij niet op eerste vordering het café verlaat is hij strafbaar voor dit feit`]
  }, {
    id: 239,
    question: "Hieronder worden vier functionarissen genoemd. Wie is/zijn bevoegd om foto’s en vingerafdrukken te (laten) nemen ter vaststelling van de identiteit van de aangehouden verdachte van een feit waarop geen voorlopige hechtenis mogelijk is? <br>\
    1. Rechter-commissaris<br>\
    2. Officier van justitie<br>\
    3. Hulpofficier van justitie<br>\
    4. Agent van politie die geen hulpofficier van justitie is",
    answer: "Alleen 2 en 3, en alleen als er twijfel over de identiteit bestaat",
    variants: [`Alleen 1 en 2`, `Alleen 2 en 3, en alleen als er twijfel over de identiteit bestaat`, `Alleen 2, 3 en 4 en alleen als er twijfel over de identiteit bestaat`]
  }, {
    id: 240,
    question: "Bij wie wordt een inbeslaggenomen voorwerp ondergebracht als het nog niet wordt teruggegeven?",
    answer: "Bij een aangewezen bewaarder",
    variants: [`Bij de politie`, `Bij het openbaar ministerie`, `Bij een aangewezen bewaarder`]
  }, {
    id: 241,
    question: "Een man is van plan folders uit te delen op een spoorwegstation. Daar folders uitdelen is een overtreding uit het Besluit personenvervoer. Hij wil net beginnen met het uitdelen en hij haalt wat folders uit zijn zak. Vlak voordat hij op het station de eerste folder uitdeelt, ziet hij twee agenten aankomen. Omdat hij niet bekeurd wil worden steekt hij de folders weer snel in zijn zak. Is dit een strafbare poging?",
    answer: "Nee, in principe is een poging tot een overtreding niet strafbaar",
    variants: [`Nee, hij is niet begonnen met de uitvoering van dit strafbare feit`, `Nee, in principe is een poging tot een overtreding niet strafbaar`, `Ja, er is een begin gemaakt met de uitvoering van dit strafbare feit en de terugtrekking was niet vrijwillig`]
  }, {
    id: 242,
    question: "Is de hulpofficier van justitie bevoegd om een aangehouden verdachte aan zijn lichaam te laten onderzoeken om bewijsmateriaal te verzamelen?",
    answer: "Ja, als er ernstige bezwaren zijn tegen deze verdachte",
    variants: [`Ja, als er sprake is van ernstig en onmiddellijk gevaar voor de verdachte of zijn omgeving`, `Ja, als er ernstige bezwaren zijn tegen deze verdachte`, `Nee, deze bevoegdheid is voorbehouden aan de officier van justitie`]
  }, {
    id: 243,
    question: "Wie heeft het gezag over de politie in het kader van de openbare orde?",
    answer: "De burgemeester",
    variants: [`De officier van justitie`, `De gemeenteraad`, `De burgemeester`]
  }, {
    id: 244,
    question: "Een agent en een burger constateren beiden een misdrijf. De verdachte vlucht te voet en verdwijnt in zijn woning. De agent en de burger staan nu voor de open deur van de woning. De agent is niet in het bezit van een schriftelijke machtiging. Mogen de agent en de burger de woning betreden ter aanhouding van de verdachte?",
    answer: "Agent nee, burger nee",
    variants: [`Agent nee, burger nee`, `Agent ja, burger nee`, `Agent ja, burger ja`]
  }, {
    id: 245,
    question: "De koning is onschendbaar. Wat is waar in relatie tot deze stelling?",
    answer: "De minister is politiek verantwoordelijk voor het optreden van de koning",
    variants: [`De koning behoort niet tot de regering en is daarom politiek onschendbaar`, `De minister moet verantwoording afleggen aan de koning`, `De minister is politiek verantwoordelijk voor het optreden van de koning`]
  }, {
    id: 246,
    question: "Wat is juist?",
    answer: "Medeplegen van een overtreding is strafbaar, medeplichtigheid aan een overtreding is niet strafbaar",
    variants: [`Bij medeplegen moet opzet bewezen worden, bij medeplichtigheid hoeft dat niet`, `Bij medeplichtigheid moet opzet bewezen worden, bij medeplegen hoeft dat niet`, `Medeplegen van een overtreding is strafbaar, medeplichtigheid aan een overtreding is niet strafbaar`]
  }, {
    id: 247,
    question: "Wat is de cautie?",
    answer: "De mededeling aan de verdachte dat hij het heeft recht te zwijgen bij een verhoor",
    variants: [`Het begin van het verhoor`, `Het recht een verklaring af te mogen leggen`, `De mededeling aan de verdachte dat hij het heeft recht te zwijgen bij een verhoor`]
  }, {
    id: 248,
    question: "Wat is juist met betrekking tot het schriftelijk verslag van het binnentreden in een woning?",
    answer: "Dit verslag wordt opgemaakt op ambtseed of ambtsbelofte",
    variants: [`Dit verslag wordt opgemaakt op ambtseed of ambtsbelofte`, `Dit verslag wordt ondertekend door de bewoner en de ambtenaar die de woning betrad`, `Dit verslag wordt aan de bewoner ter beschikking gesteld door het OM, als de bewoner daarom verzoekt`]
  }, {
    id: 249,
    question: "Wat is een raadsheer op het gerechtshof?",
    answer: "Een rechter die rechtspreekt op dit gerecht",
    variants: [`De vertegenwoordiger van het Openbaar Ministerie op dit gerecht`, `Een advocaat die de verdachte verdedigt en van advies voorziet`, `Een rechter die rechtspreekt op dit gerecht`]
  }, {
    id: 250,
    question: "Henk vraagt aan Wim een boek te leen. Wim leent dit boek uit aan Henk. Wat is de vermogensrechtelijke betrekking tussen Henk en het boek?",
    answer: "Henk is de houder van dit boek",
    variants: [`Henk is de tijdelijke eigenaar van dit boek`, `Henk is de bewaarder van dit boek`, `Henk is de houder van dit boek`]
  }, {
    id: 251,
    question: "Is medeplichtigheid aan een overtreding in het algemeen strafbaar?",
    answer: "Nee, in principe is alleen medeplichtigheid aan een misdrijf strafbaar",
    variants: [`Nee, in principe is alleen medeplichtigheid aan een misdrijf strafbaar`, `Nee, medeplichtigheid aan een overtreding is uitgesloten`, `Ja, maar de straf bij medeplichtigheid aan een overtreding wordt met 1/3 verminderd`]
  }, {
    id: 252,
    question: "Een man wordt betrapt terwijl hij glaswerk vernielt in een winkel. De rechter oordeelt dat hij niet toerekeningsvatbaar is voor dit handelen. Wat is waar?",
    answer: "De schuld ontbreekt",
    variants: [`De schuld ontbreekt`, `De wederrechtelijkheid ontbreekt`, `Het feit is daardoor niet strafbaar`]
  }, {
    id: 253,
    question: "Is de officier van justitie bevoegd te bevelen dat een proces-verbaal van eigen verhoor wordt onthouden aan de verdachte?",
    answer: "Nee, het Wetboek van Strafvordering staat dat niet toe",
    variants: [`Nee, de rechter-commissaris is daartoe wel bevoegd`, `Nee, het Wetboek van Strafvordering staat dat niet toe`, `Ja, aan de verdachte mogen namelijk bepaalde stukken worden onthouden`]
  }, {
    id: 254,
    question: "Wie benoemt de wethouders?",
    answer: "De gemeenteraad",
    variants: [`De burgemeester`, `Het college`, `De gemeenteraad`]
  }, {
    id: 255,
    question: "Strafvordering heeft alleen plaats op de wijze bij de wet voorzien. Dit staat in artikel 1 van het Wetboek van Strafvordering. Wat betekent dit?",
    answer: "Opsporingsbevoegdheden mogen alleen in een wet in formele zin worden vastgesteld",
    variants: [`Opsporingsbevoegdheden mogen alleen in een wet in formele zin worden vastgesteld`, `Strafvordering mag alleen plaatsvinden na gedrag dat strafbaar is gesteld in een wet`, `Strafvordering wordt vastgesteld in een wet of ander wettelijk voorschrift`]
  }, {
    id: 256,
    question: "Wie geeft bevel tot bewaring van de verdachte?",
    answer: "De rechter-commissaris",
    variants: [`De officier van justitie`, `De zittingsrechter`, `De rechter-commissaris`]
  }, {
    id: 257,
    question: "Tot op welk moment kan een strafzaak geseponeerd worden?",
    answer: "Tot het moment dat het onderzoek ter terechtzitting is aangevangen",
    variants: [`Tot het moment dat het onderzoek ter terechtzitting is aangevangen`, `Tot het moment dat de verdachte de dagvaarding heeft ontvangen`, `Tot het moment dat vervolging is aangevangen`]
  }, {
    id: 258,
    question: "Wat is juist met betrekking tot de Provinciewet?",
    answer: "Een lid van Gedeputeerde Staten is niet tevens lid van Provinciale Staten",
    variants: [`Gedeputeerde Staten vormen de hoogste macht in de provincie`, `De gedeputeerden worden uit hun midden gekozen door Provinciale Staten`, `Een lid van Gedeputeerde Staten is niet tevens lid van Provinciale Staten`]
  }, {
    id: 259,
    question: "Een opsporingsambtenaar ziet een verdachte een strafbaar feit plegen. Hij houdt die verdachte op heterdaad aan. Welke plicht heeft hij nu?",
    answer: "De verdachte ten spoedigste voorgeleiden voor een hulpofficier van justitie",
    variants: [`De verdachte de cautie verlenen`, `De verdachte overbrengen voor verhoor`, `De verdachte ten spoedigste voorgeleiden voor een hulpofficier van justitie`]
  }, {
    id: 260,
    question: "Welke feiten zijn de feiten waarvoor voorlopige hechtenis mogelijk is (VH feiten)?",
    answer: "Alle misdrijven waarop 4 jaar of meer gevangenisstraf staat",
    variants: [`Alle misdrijven uit het Wetboek van Strafrecht`, `Alle misdrijven waarop 4 jaar of meer gevangenisstraf staat`, `Alle misdrijven waarop gevangenisstraf staat`]
  }, {
    id: 261,
    question: "Het proces-verbaal van verhoor van de verdachte, met name de bekentenis, moet zoveel als mogelijk in:",
    answer: "Zijn eigen woorden worden weergegeven en zoveel mogelijk in vraag en antwoord vorm",
    variants: [`De taal van de verdachte worden weergegeven`, `Voor hem begrijpelijke taal worden weergegeven`, `Zijn eigen woorden worden weergegeven en zoveel mogelijk in vraag en antwoord vorm`]
  }, {
    id: 262,
    question: "Wat is juist?",
    answer: "De medepleger kan als dader worden gestraft",
    variants: [`De medeplichtige is onder voorwaarden strafbaar als dader`, `De medepleger kan als dader worden gestraft`, `De doen pleger pleegt het feit samen met de medepleger`]
  }, {
    id: 262,
    question: "Wie kiest de leden van de Tweede kamer?",
    answer: "Alle Nederlanders van 18 jaar en ouder",
    variants: [`De leden van Provinciale Staten`, `Alle ingezetenen van Nederland.`, `Alle Nederlanders van 18 jaar en ouder`]
  }, {
    id: 263,
    question: "De wetgevende macht berust bij",
    answer: "De regering en Staten-Generaal",
    variants: [`De regering en de koning`, `De Eerste Kamer en de Tweede Kamer`, `De regering en Staten-Generaal`]
  }//{
  //   id: 10,
  //   question: "",
  //   answer: "A",
  //   variants: [`A`, `B`, `C`, `D`]
  // },
];
